1.1
因为$R_2\circ R_1=\Delta_X: X\to X$,$R_1\circ R_2=\Delta_Y: Y\to Y$
$(x,y)\in R_1\subset X\times Y\implies y\in \operatorname{dom}(R_2)\implies \exists z\in X s.t. (y,z)\in R_2$
这说明$(x,z)\in R_2\circ R_1\implies x=z$
于是$(x,y)\in R_1\implies (y,x)\in R_2$
$(y,x)\in R_2\subset Y\times X\implies x\in \operatorname{dom}(R_1)\implies \exists z\in Y s.t. (x,z)\in R_1$
这说明$(y,z)\in R_1\circ R_2\implies y=z$
于是$(y,x)\in R_2\implies (x,y)\in R_1$
故$(x,y)\in R_1\iff (y,x)\in R_2$
我们现在证明$R_1,R_2$为函数关系
$(x,y_1)\in R_1 \wedge (x,y_2)\in R_1$
$\iff (y_1,x)\in R_2\wedge (x,y_2)\in R_1$
$\implies (y_1,y_2)\in R_1\circ R_2=\Delta_Y$
$\implies y_1=y_2$
$(y,x_1)\in R_2\wedge(y,x_2)\in R_2$
$\iff (x_1,y)\in R_1\wedge(y,x_2)\in R_2$
$\implies (x_1,x_2)\in R_2\circ R_1=\Delta_X$
$\implies x_1=x_2$
现在我们可以把$R_1,R_2$当作函数关系。于是根据之前的命题：
映射$f:X\to Y,g:Y\to X$ 当且仅当$g\circ f=e_X$,$f\circ g=e_Y$时才是互逆的双射。
于是$R_1,R_2$互逆。
$\blacksquare$

1.2
这道题让我们证明 $((a,b)\in R\wedge (b,c)\in R\implies (a,c)\in R)\iff R\circ R\subset R$
$(\impliedby)R\circ R\subset R:=$ 
$\{(x,z)|\exists y(x R y)\wedge (y R z)\}\subset R$
$:= (a,c)\in\{(x,z)|\exists y(x R y)\wedge (y R z)\} \implies (a,c)\in R$
$\implies (a,b)\in R \wedge(b,c)\in R\implies (a,c)\in R$
$(\implies)aRb\wedge bRc\implies aRc$
$\implies ((a,c)\in \{(x,z)\exists y(y\in Y)(xRy)\wedge(y R z)\}=R\circ R\implies (a,c)\in R)$
$\iff R\circ R\subset R$
$\blacksquare$

1.3
这道题让我们证明$(x,y)\in R\wedge (y,x)\in R\implies x=y$ 当且仅当 $R'\cap R\subset \Delta_X$
$(\iff)RHS\iff (x,y)\in R' \wedge (x,y)\in R\implies x=y$
$\iff (y,x)\in R\wedge (x,y)\in R\implies x=y$
$\blacksquare$

1.4
这道题让我们证明 $R\cup R'=X^2$ 当且仅当$(x,y)\in R\vee (y,x)\in R\forall x,y \in X$
$(x,y)\in LHS\iff (x,y)\in R\vee (x,y)\in R'\iff (x,y)\in X^2$
$\iff (x,y)\in R\vee (y,x)\in R \iff x,y\in X$
$\blacksquare$

2.1 
这道题让我们求出$\operatorname{pr}_1:X_1\times X_2\to X_1$的层，和$\operatorname {pr_2}: X_1\times X_2\to X_2$的层。
对任意$a\in X_1$和$b\in X_2$我们有 $\operatorname {pr_1}^{-1}(a)=\{a\}\times X_2$和$\operatorname {pr_2}^{-1}(b)=\{b\}\times X_1$

2.2
$x_1 R x_2 \iff f(x_1)=f(x_2)$
现证明$R$是等价关系：
$(1)aRa\iff f(a)=f(a)$ 显然成立
$(2)aRb\implies bRa\iff f(a)=f(b)\implies f(b)=f(a)$ 显然成立
$(3) aRb\wedge bRc\iff f(a)=f(b)\wedge f(b)=f(c)$
$\implies f(a)=f(c)\iff aRc$成立
$\blacksquare$

2.3
题目让我们证明的等价于(1)$\bigcup_{y\in Y} (f^{-1}(y))=X$且(2)$f^{-1}(x)\ne f^{-1}(y)\forall x\ne y$
我们先证明(1):
$x\in \bigcup_{y\in Y}f^{-1}(y)\iff f(x)\in \bigcup_{y\in Y}(y)$
$\iff f(x)\in Y\implies x\in X$
$x\in X\implies f(x)\in f(X)\implies f(x)\in\{y\in Y|\exists x((x\in X)\wedge(y=f(x))\}$
$\implies f(x)\in Y\iff f(x)\in \bigcup_{y\in Y}(y)\iff x\in \bigcup_{y\in Y}{f^{-1}(y)}$
再证明(2):
(2)等价于 $x\ne y\implies f^{-1}(x)\ne f^{-1}(y)$
这等价于逆否命题$f^{-1}(x)=f^{-1}(y)\implies x=y$
$f^{-1}(x)=\{x_0 \in X|f(x_0)=x\}$
因此$f^{-1}(x)=f^{-1}(y)\implies f(x_0)=x=y=f(y_0)\implies x=y$
$\blacksquare$

2.4
这题等价于证明(1) $[a]_{\sim}\ne [b]_{\sim}\implies [a]_{\sim}\cap [b]_{\sim}=\emptyset$
以及(2)$X=\bigcup_{x\in X}[x]_{\sim}$
我们先证明(1）的等价逆否命题，即
$[a]_{\sim}\cap [b]_{\sim}\ne\emptyset\implies [a]_{\sim}=[b]_{\sim}$
$[a]_{\sim}\cap [b]_{\sim}\ne\emptyset\implies \exists x |x\in [a]_{\sim}\wedge x\in [b]_{\sim}$
$\implies$$x\sim a \wedge x\sim b\implies a\sim b\implies [a]_{\sim}=[b]_{\sim}$
我们证明(2)：
$(\implies)$$x\in X\implies x\in [x]_{\sim}\implies x\in \bigcup_{x\in X}[x]_{\sim}$
$(\impliedby)x\in \bigcup_{x\in X}[x]_{\sim}\implies\bigvee_{x\in X}{x\in [x]_{\sim}}\implies x\in X$
$\blacksquare$

3.1 $(A\subset B)\implies(f(A)\subset f(B))\not\Rightarrow(A\subset B)$
证明：假设 $A\subset B$ $y\in f(A)\iff y\in\{y\in Y|\exists x((x\in A)\wedge(y=f(x)))\}$
$\implies y\in \{y\in Y|\exists x((x\in B)\wedge(y=f(x)))\}$
$\iff y\in f(B)$ 第一部分证得。
$f(A)\subset f(B)\iff f(x)\in f(A)\implies f(x)\in f(B)$
$\iff x\in f^{-1}(f(A))\implies x\in f^{-1}(f(B))\not\Rightarrow A\subset B$
$\blacksquare$

3.2 $A\ne \emptyset\implies f(A)\ne\emptyset$
证明：$A\ne\emptyset \iff\exists x| x\in A\implies \exists x|y=f(x)\in f(A)\iff A\ne \emptyset$

3.3 $f(A\cap B)\subset f(A)\cap f(B)$
证明：$A\cap B\subset A\implies f(A\cap B)\subset f(A)\wedge A\cap B\subset B\implies f(A\cap B)\subset f(B)$
因为$A\subset C\wedge A\subset B\implies A\subset B\cap C$
因此$f(A\cap B)\subset f(A)\cap f(B)$
$\blacksquare$

3.4 $f(A\cup B)=f(A)\cup f(B)$
证明：$(\impliedby)$$A\subset A\cup B,B\subset A\cup B\implies f(A)\subset f(A\cup B)\wedge f(B)\subset f(A\cup B)$
$\implies$$f(A)\cup f(B)\subset f(A\cup B)$
$y\in f(A\cup B)\implies \exists x ((y=f(x)\wedge(x\in A\cup B))$
$\iff \exists x((y=f(x))\wedge((x\in A)\vee (x\in B)))$
$\iff \exists x((y=f(x))\wedge(x\in A))\vee((y=f(x)\wedge(x\in B))$
$\implies y\in f(A)\vee y\in f(B)$
$\iff y\in f(A)\cup f(B)$
$\blacksquare$

3.5 $A'\subset B'\implies f^{-1}(A)\subset f^{-1}(B)$
$x\in f^{-1}(A')\iff f(x)\in A'\implies f(x)\in B'\iff x\in f^{-1}(B')$
$\blacksquare$

3.6 $f^{-1}(A'\cap B')=f^{-1}(A')\cap f^{-1}(B')$
$x\in f^{-1}(A'\cap B')\iff f(x)\in A'\cap B$
$\iff f(x)\in A'\wedge f(x)\in B'$
$x\in f^{-1}(A')\wedge x\in f^{-1}(B')\iff x\in f^{-1}(A)\cap f^{-1}(B)$
$\blacksquare$

3.7 $f^{-1}(A'\cup B')=f^{-1}(A')\cup f^{-1}(B')$
$x\in f^{-1}(A'\cup B')\iff f(x)\in A'\cup B'$
$\iff f(x)\in A'\vee f(x)\in B'\iff x\in f^{-1}(A')\vee x\in f^{-1}(B')$
$\iff x\in f^{-1}(A')\cup f^{-1}(B')$
$\blacksquare$

3.8 $f^{-1}(A'\backslash B')=f^{-1}(A')\backslash f^{-1}(B')$
$x\in f^{-1}(A'\backslash B')\iff f(x)\in A'\backslash B'$
$\iff f(x)\in A'\wedge f(x)\notin B'\iff x\in f^{-1}(A)\wedge x\notin f^{-1}(B)$
$\iff x\in f^{-1}(A)\backslash f^{-1}(B)$
$\blacksquare$

3.9 $f^{-1}(C_Y A')=C_X f^{-1}(A)$
这与证明$f^{-1}(Y-A）=X- f^{-1}(A)$相同
$f^{-1}(A) = X - f^{-1}(Y-A)$
$X = f^{-1}(Y) = f^{-1}(A \cup C_Y A) = f^{-1}(A) \coprod f^{-1}(C_Y A)$ (无交并)
因此$C_X f^{-1}(C_Y A)) = f^{-1}(A)$
$X - f^{-1}(Y - A) = X - f^{-1}(A^{c}) = (f^{-1}(A^{c}))^{c} = f^{-1}(A)$
变换可以得到$f^{-1}(Y-A)=X-f^{-1}(A)$
$\blacksquare$

3.10$f^{-1}(f(A))\supset A$
$x\in A\implies f(x)\in f(A)\implies x\in f^{-1}(f(A))$
$\blacksquare$

3.11 $f(f^{-1}(B))\subset B$
$y\in f(f^{-1}(B))\implies \exists x\in f^{-1}(B),s.t. f(x)=y$
$\iff \exists f(x)\in B,s.t. f(x)=y$
$\implies y\in B$
$\blacksquare$

4.1
满射等价于$\forall y\in Y\exists x\in Xs.t. f(x)=y$
假设$B'\subset Y$，$y\in f(f^{-1}(B'))\implies \exists x\in f^{-1}(B')s.t. y=f(x)$
$\iff \exists f(x)\in B' s.t. y=f(x)\implies y\in B'$
现在证明反方向：$y\in B'\implies \exists x\in X s.t. f(x)=y\in B'(因为f是满射)\implies x\in f^{-1}(B)$
$\implies y=f(x)\in f(f^{-1}(B))$
4.2 
因为双射等价于单射且满射，于是有4.1的结论，我们只需证明$f^{-1}(f(A))=A,A\subset X$当且仅当$f$是单射。
假设$f$是单射，即$f(x)=f(y)\implies x=y$
$x\in A\implies f(x)\in f(A)\iff x\in f^{-1}(f(A))$
现在证明反方向$x\in f^{-1}(f(A))\iff f(x)\in \{ y\in Y|(\exists x)(x\in A)\wedge (f(x)=y)\}$
$\implies x\in A$
故题目命题成立
$\blacksquare$

5
对于 5) 我们只需证明 $a)\implies b)\implies c)\implies d)\implies e)\implies a)$
$a)\implies b)$已经在4.2证明过，不再赘述。
$b)\implies c)$
因为我们已经有$f(A\cap B)\subset f(A)\cap f(B)$
我们只需证明 $f(A\cap B)\supset f(A)\cap f(B)$
$f(x)\in f(A)\cap f(B)\iff f(x)\in f(A)\wedge f(x)\in f(B)$
$\overset{b)}{\implies}x\in A\wedge x\in B\iff x\in A\cap B$
$\implies f(x)\in f(A\cap B)$
$c)\implies d)$
因为$f(A)=\emptyset \implies A=\emptyset$
我们只需证明$A\cap B=\emptyset \implies f(A\cap B)=\emptyset$的逆否命题，也就是
$f(A\cap B)\ne \emptyset\implies A\cap B\ne \emptyset$
$f(A\cap B)\ne \emptyset \implies \exists y \in f(A\cap B)\iff\exists x\in A\cap B s.t. f(x)=y$
$\implies A\cap B\ne \emptyset$
$d)\implies e)$
$(A-B)\cap B=\emptyset\iff f(A-B)\cap f(B)=\emptyset$
$\implies (f(x)\in f(A-B)\implies f(x)\notin f(B))$(1)
$A-B\subset A\implies f(A-B)\subset f(A)$(2)
综合(1),(2)我们有$f(x)\in f(A-B)\implies x\in f(A)-f(B)$
现在我们证明反方向
$f(x)\in f(A-B):=f(x)\in\{y\in Y|\exists x((x\in A-B)\wedge(y=f(x)))\}$
$\iff f(x)\in\{y\in Y|\exists x((x\in A)\wedge(x\notin B)\wedge (y=f(x)))\}$
$\implies f(x)\in f(A)\wedge f(x)\notin f(B)\iff f(x)\in f(A)\backslash f(B)$
现在我们证明 $e)\implies a)$
$f(A\backslash B)=f(A)\backslash f(B),B\subset A\subset X$
我们在等号左右两边交上$f(B)$
得到$f(B)\cup f(A\backslash B)=f(A)$
令f(A)=f(B)
则$f(A\backslash B)=f(A)\backslash f(B)=\emptyset$
因为$f(A)=\emptyset\implies A=\emptyset$
我们有$\implies A/B=\emptyset \implies A\subset B$
同理，可得到$B\subset A$则$A=B$
现在证明若$f(A)=f(B)\implies A=B$则 $f$是单射
f是单射$\iff f(x)=f(y)\implies x=y\forall x\forall y$
当$f(A)=f(B)\implies A=B$ 时
我们有$f(x)=f(y)\iff f(\{x\})=f(\{y\})\implies\{x\}=\{y\}\iff x=y$
故$a),b),c),d),e)$等价

6.1.1
题目给出两个提示，第一个提示是当$X$是单元素集合，$Y$是双元素集合时，$f\colon X\to Y, g\colon Y\to X$的情况，我们现在要构造出$g\circ f=e_X$或者$f\circ g=e_Y$的情况
设$X={x}$,$Y=\{y_1.y_2\}$
令$g\circ f=e_X$则$g(f(x)=x\forall x\in X\iff g(f(x))=x$
且$g\circ f=e_X\implies g是满射\wedge f是单射$
$f\colon X\to Y$是单射当且仅当$f(x)=f(y)\implies x=y$
也就是逆否命题$x\ne y\implies f(x)\ne f(y)$
因为对于函数关系$f$我们有$x f y_1\wedge x f y_2 \implies y_1=y_2$
于是$f$只能将任意的$x$映射到一个$f(x)$
$于是我们有$$f_1$将$x$映射到$y_1$,$f_2$将$x$映射到$y_2$，两个满足条件的函数
我们再看$g\colon Y\to X$，且$g$为满射。我们有3个映射
$g_1$将$y_1$映射到$x$，$g_2$将$y_2$映射到$x$，$g_3$将$y_1 ,y_2$皆映射到$x$
我们可以看到对于$f_1$我们有左逆映射$g_1,g_3$，对于$f_2$有左逆映射$g_2.g_3$
我们再看$f\circ g=e_Y$的情况
$f\circ g=e_Y\implies f是满射\wedge g是单射$.
因为$\exists f\colon X\to Y, f 满\implies \operatorname{card}(Y)\le \operatorname {card}(X)$
我们有逆否命题$\operatorname {card}(X)<\operatorname {card}(Y)\implies \nexists f\colon X\to Y$
故这种情况不成立

6.1.2
对于第二个提示，我们按照上面，设$(x_1,\cdots,x_n.\cdots)\overset{f_a}\mapsto (a,x_1,\cdots,x_n,\cdots)$
$(y_1,y_2,\cdots,y_n,\cdots)\overset{g}\mapsto(y_2,\cdots,y_n,\cdots)$
$f_a\circ g=id \forall a$ 故$g$存在多个左逆映射

6.2.1
单：$g(f(x))=g(f(y))\implies f(x)=f(y)\implies x=y$
满：$g(f(X))=g(Y)=Z$
6.2.2
$(g\circ f)^{-1}=f^{-1}\circ g^{-1}$
$\iff e_X=f^{-1}\circ g{-1}\circ g\circ f$
$\iff e_X=f^{-1}\circ(e_Y)\circ f$
$\iff e_X=f^{-1}\circ(e_Y\circ f)$
$\iff e_X=f^{-1}\circ f$
$\iff e_X=e_X$
$\blacksquare$
6.3 $(g\circ f)^{-1}(C)=f^{-1}(g^{-1}(C))$
$x\in (g\circ f)^{-1}\iff g(f(x))\in C\iff f(x)\in g^{-1}(C)$
$\iff x\in f^{-1}(g^{-1}(C))$
$\blacksquare$
6.4 $F\colon X\times Y\to Y\times X$,$(x,y)\overset{F}\mapsto (y,x)$
$F(x_1,y_1)=F(x_2,y_2)\implies (y_1,x_1)=(y_2,x_2)\iff (x_1,y_1)=(x_2,y_2)$
$\blacksquare$
7.1
设$x\overset{F}\mapsto (x,f(x))$。现在证明$F$为单射。
$(x_1,f(x_1))=(x_2,f(x_2))\implies x_1=x_2$
故$F$为单射


