1.1
我们要构造的函数需满足以下三个条件：
$$\begin{align*}\\
1.& f(1)=a\\
2.&f(x_{1})\cdot f(x_{2})=f(x_{1}+x_{2}))\\
3.&f(x)\to f(x_{0})\quad \text{for}\: x_0\in\mathbb{R_{+}}\text{and}\:\mathbb{R}_{+}\ni x\to x_{0}\\
\end{align*}$$
我们令$f(x)=a^x$
我们现在证明其满足以上三个条件；
a)对$n\in\mathbb{N}$我们通过归纳定义：$a^1=a\:,\:a^{n+1}= a^{n} \cdot a$
因此$a^1=a$

b)
**引理1**
我们先证明$\lim_{Q\ni r\to r_0}a^r=a^{r_0}$
证明：我们先验证$a^p\to 1$ as $\mathbb{Q}\ni p\to 0$. 我们有$|p|<\frac{1}{n}\implies a^{-\frac 1 n}<a^p<a^\frac 1 n$。 我们知道
$a^\frac{1}{n}\to 1$, $a^{-\frac 1 n}\to 1$, 当$n\to\infty$可以得出。 于是通过函数极限定义我们可以验证
对于$\epsilon>0$，存在$\delta>0$使得对$|p|<\delta$我们有$1-\epsilon<a^p<a+\epsilon$
而我们可以把$\frac 1 n$当成$\delta$若$1-\epsilon<a^{-\frac 1 n}$以及$a^{\frac 1 n}<1+\epsilon$
我们现在可以验证主要部分了。
给定$\epsilon>0$, 我们可以选择$\delta$使得
$1-\epsilon a^{-r_0}<a^p<1+\epsilon a^{-r_0}$
对于$|p|<\delta$. 现在若我们让$|r-r_0|<\delta$, 我们有 $a^{r_0}(1-\epsilon a^{-r_0})<a^r=a^{r_0}=a^{r_0}\cdot a^{r-r_0}<a^{r_0}(1+\epsilon a^{-r_0})$
也就说明$a^{r_0}-\epsilon<a^{r}<a^{r_0}+\epsilon$$\quad\square$
**引理 2**
对于$x\in\mathbb{R},s=\sup_{x>r\in\mathbb{Q}}a^r,i=\inf_{x<r\in\mathbb{Q}}a^r,i=s$
证明：根据$s,i$的定义，因此对于$r_1<x<r_2$我们有$a^{r_1}\le s\le i\le a^{r_2}$
于是$0\le i-s\le a^{r_2}-a^{r_1}=a^{r_1}(a^{r_1-r_2}-1)<s(a^{r_1-r_2}-1)$. 不过$a^p\to 1\:\text{as}\:\mathbb{Q}\ni p\to 0$
因此对于$0<r_2-r_1<\delta$存在$\delta>0$使得$a^{r_2-r_1}-1<\frac{\epsilon}{s}$. 于是我们可以看到$0\le i-s\le \epsilon,$又因为$\epsilon 是任意的$，我们得到$i=s$

**命题3**
我们定义$a^x:=s=i$
$a^x=\lim_{\mathbb Q\ni r\to x}a^r$
考虑命题$3$我们可以得到，对$\epsilon>0$我们可以找到$r'<x$使得$s-\epsilon<a^{r'}\le s=a^x$, 以及$a''$使得$a^x=i\le a^{r''}<i+\epsilon$. 因为$r'<r<{r''}$，说明$a^{r'}<a^r<a^{r''}$, 于是我们一定有对于所有$r'\in\mathbb{Q}$, 在开区间$(r',r'')$
我们一定有$a^x-\epsilon<a^r<a^x+\epsilon$
因此$a^x=\lim_{\mathbb{Q}\ni r\to x}a^r$

我们现在证明本小题要求证明的命题

**命题4**
对于任意$x_1,x_2\in\mathbb{R}$, $a^{x_1}\cdot a^{x_2}=a^{x_1+x_2}$
通过命题3和之前对于绝对误差算得的不等式, 我们可以去确定对于任意$\epsilon>0$存在$\delta'>0$使得对于$|x_1-r_1|<\delta',|x_2-r_1|<\delta'$
$$a^{x_1}\cdot a^{x_2}-\frac{\epsilon}{2}<a^{r_1}\cdot a^{r_2}<a^{x_1}\cdot a^{x_2}+\frac \epsilon 2$$
通过令$\delta'$在必要时更小，我们可以选择$\delta<\delta'$, 对于$|x_1-r_1|<\delta, |x_2-r_2|<\delta,\implies |(x_1+x_2)-(r_1+r_2)|<2\delta$
有$$a^{r_1+r_2}-\frac\epsilon 2<a^{x_1+x_2}<a^{r_1+r_2}+\frac\epsilon 2$$
不过因为$a^{r_1}\cdots a^{r_2}=a^{r_1+r_2}, r_1,r_2\in\mathbb{Q}$， 这些不等式说明
$a^{x_1}-\epsilon<a^{x_1+x_2}<a^{x_1}\cdot a^{x_2}+\epsilon$
又因为$\epsilon>0$是任意的，我们可以总结得到
$a^{x_1}\cdot a^{x_2}=a^{x_1+x_2}$

c)