1
ËøôÈÅìÈ¢òËÆ©Êàë‰ª¨ËØÅÊòéÁöÑ
ÊòØ$\operatorname {card}((0,1))=\operatorname{card}([0,1])$

1.1.1 Êàë‰ª¨ÂÖàÈÄöËøáÂØªÊâæ$(0,1)$‰∏é$[0,1]$ ‰πãÈó¥ÁöÑÂèåÂ∞Ñ„ÄÇ

‰ª§$H=\{\frac{1}{n}|n\in \mathbb N\}$
‰ª§f‰∏∫‰∏Ä‰∏™‰ªé$(0,1)$Âà∞$[0,1]$ÁöÑÊò†Â∞Ñ‰ΩøÂæóÔºö
$\frac 1 2\overset{f}\mapsto 0$
$\frac 1 3 \overset{f}\mapsto 1$
$f(\frac 1 x)=\frac 1 {x-2},\frac 1 x\in H, x>3$
$f(x)=x\quad\text {for} \quad x\notin H$
ËøôÊòØ‰∏Ä‰∏™ÂèåÂ∞Ñ

1.1.2 Êàë‰ª¨‰ΩøÁî®Schroeder-BernsteinÂÆöÁêÜÈ™åËØÅËøôÊòØÂèåÂ∞ÑÔºö

$f\colon (0,1)\to (\frac 1 4,\frac 3 4)\subset [0,1]$
$f(x)=\frac 1 2 x+\frac 1 4$

$g\colon [\frac 1 4,\frac 3 4]\subset(0,1)\to [0,1]$
$g(x)=2x-\frac 1 2$

1.2
ËøôÈÅìÈ¢òÈáåÈù¢ÁöÑËØÅÊòéËØ¥Ëã•$X,Y,Z$Â≠òÂú®‰ΩøÂæó¬†$X\supset Y\supset Z$‰ª•Âèä¬†$\operatorname {card}(X)=\operatorname{card}(Z)$, Âàô¬†$\operatorname {card}(X)=\operatorname{card}(Y)$. Ëøô‰∏™ËØÅÊòéÊòØ‰∏çÂØπÁöÑ„ÄÇËøô‰∏™ËØÅÊòéÂ∞ùËØïÁî®¬†$f\colon X\to Z$Ëøô‰∏™ÂèåÂ∞ÑÊûÑÈÄ†$g:X\to Y$¬†¬†
$g$ÁöÑÂÆö‰πâ$g(x)={ùëì(ùë•)}$,¬†if  $ùë•\in f^n(X)\backslash f^n(Y)$
for some$n\in\mathbb N,g(x)=x$ otherwise 

‰∏çËøáÔºåËøô‰∏™ËØÅÊòéÊúâ‰∏§‰∏™ÈóÆÈ¢ò:

1. $g$ ÁöÑÂÆö‰πâÂπ∂‰∏çÊòØËâØÂÆö‰πâÁöÑ„ÄÇÂáΩÊï∞ $g$ ÂèñÂÜ≥‰∫é $f^n(X)\backslash f^n(Y)$ ‰ΩÜËøô‰∫õÂ∑ÆÂÄºÂØπ‰∫éÂ§ö‰∏™ ùëõ‚ààùëÅ ÂÄºÊù•ËØ¥ÂèØËÉΩÊòØÈùûÁ©∫ÁöÑÔºåËøôÂ∞±ÈÄ†Êàê‰∫ÜÂÆö‰πâ ùëî(ùë•) Êó∂ÁöÑÊ®°Á≥äÊÄß„ÄÇ

2. Âç≥‰Ωø ùëî ÂÆö‰πâËâØÂ•ΩÔºåËØÅÊòé‰πü‰∏çËÉΩÁ°ÆÂÆö ùëî ÊòØÂèåÂ∞ÑÁöÑ„ÄÇ‰∫ãÂÆû‰∏äÔºåËØÅÊòéÁîöËá≥‰∏çËÉΩËØÅÊòé ùëî ÊòØ‰∏Ä‰∏™ÂáΩÊï∞ÔºåÂõ†‰∏∫ÂÆÉÂèØËÉΩÂØºËá¥ ÂÆö‰πâÂüü ‰∏≠ÁöÑÂçï‰∏™ËæìÂÖ•Âú® ÂÄºÂüü‰∏≠ÊúâÂ§ö‰∏™ËæìÂá∫„ÄÇË¶ÅÊ≠£Á°ÆËØÅÊòéSchroeder-BernseteinÂÆöÁêÜÔºåÈúÄË¶ÅÊ†πÊçÆÁªôÂÆöÁöÑ‰∏§‰∏™ÂçïÂ∞ÑÊûÑÈÄ†‰∏Ä‰∏™Êñ∞ÂáΩÊï∞ÔºåÂπ∂ËØÅÊòéËøô‰∏™Êñ∞ÂáΩÊï∞ÊòØÂèåÂ∞ÑÂáΩÊï∞„ÄÇÊú¨ÁªÉ‰π†ÁªôÂá∫ÁöÑËØÅÊòé‰∏çË∂≥‰ª•Âª∫Á´ãËØ•ÂÆöÁêÜÔºåËÄåËØ•ÂÆöÁêÜÁöÑÊ≠£Á°ÆËØÅÊòéÊ∂âÂèäÁöÑÂÜÖÂÆπÊõ¥Â§ö„ÄÇ

2.1$(x,y)=\{\{x\},\{x,y\}\}$
$x\in X\cup Y, {x,y}\subset X\cup Y\implies \{x\} ,\{x,y\}\in \mathcal P(X\cup Y)\implies \mathcal{P}(\mathcal{P}(X\cup Y))$
$\blacksquare$
(* ËøôÈáåÂçìÈáåÂ•áÊïôÊùê‰∏äÈîô‰∫ÜÔºå‰∏çÂ∫îËØ•ÊòØ$\mathcal P(\mathcal P(X)\cup \mathcal P(Y))$)

2.2
ÂØπ‰∫é‰ªªÊÑèÊò†Â∞Ñ$f\colon X\to Y$,Êàë‰ª¨ÈÉΩÊúâ$f\subset X\times Y\implies f\in \mathcal{P}(X\times Y)$
Âõ†‰∏∫$X\times Y=\{p\in \mathcal P(\mathcal P(X)\cup \mathcal P(Y)|(p=(x,y))\wedge(x\in X)\wedge(y\in Y)\}$ÊòØÈõÜÂêàÔºåÊàë‰ª¨Ê†πÊçÆÂπÇÈõÜÂÖ¨ÁêÜÊúâ$\mathcal{P}(X\times Y)$ÊòØ‰∏Ä‰∏™ÈõÜÂêà
Â∫îÁî®ÈöîÁ¶ªÂÖ¨ÁêÜÊàë‰ª¨Êúâ$\{f\in\mathcal P(X\times Y)|xfy_1\wedge xfy_2\implies y_1=y_2\}$$=M(X;Y)$ÊòØ‰∏Ä‰∏™ÈõÜÂêà
ÊïÖ$M(X;Y)$ÊòØ‰∏Ä‰∏™ÈõÜÂêà
$\blacksquare$

2.3
ÂØπ‰∫é‰ªªÊÑèÂÖ≥Á≥ª$\mathcal{R}Êàë‰ª¨Êúâ\mathcal R=\{(x,y)|(x\in X)\wedge (y\in Y)\}\subset X\times Y$‰∏îÊúâÂ∫èÂØπ$(x,y)=\{\{x\},\{x,y\}\}$,ÂØπ‰∫éÂÆÉÁöÑÁ¨¨‰∏Ä‰∏™ÂÖÉÁ¥†,Êàë‰ª¨Âè™ÈúÄÂ∞Ü$\mathcal R$ÈöîÁ¶ª$\{(x,y)\in \mathcal R| x=y\}$Âç≥‰∏∫ÊâÄÊ±Ç„ÄÇ
$\blacksquare$

3.1.1 
$x=y\implies x^+=y^+$
$x=y$Âõ†‰∏∫$\forall x\forall y x\in \{x\}\iff y\in\{y\}$,Ê†πÊçÆÂª∂ÊãìÂÖ¨ÁêÜÔºåÊàë‰ª¨ÂæóÂà∞{x}={y}. ÂÜçÊ¨°ÈÄöËøáÂª∂ÊãìÂÖ¨ÁêÜÔºåÊàë‰ª¨ÂèØ‰ª•ÂæóÂà∞$x\cup \{x\}=y\cup \{y\}$„ÄÇ‰∫éÊòØ$x^+=y^+$
$\blacksquare$

3.1.2 
$\forall x\in \mathbb {N_0}(x^+\ne \emptyset)$
ÂÆö‰πâ$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\},n\in \mathbb N$
‰∫éÊòØ$x^+=x+1$
$\forall x\in \mathbb{N_0}\iff \forall \operatorname{card}(x)\in \mathbb N\cup 0\implies x+1>0\implies x^+\ne 0\iff x^+\ne \emptyset$

3.1.3 
$x^+=y^+\implies x=y$
$x^+=y^+\iff x\cup \{x\}=y\cup \{y\}$
$\iff \bigcup\{x,\{x\}\}=\bigcup\{y,\{y\}\}$
$x=\{y\},y=\{x\}$ÁüõÁõæ
‰∫éÊòØ$x=y\wedge \{x\}=\{y\}\implies x=y$
$\blacksquare$

3.1.4 
$\forall x\in \mathbb {N_0}(x\ne\emptyset\implies(\exists y\in \mathbb N_0(x=y^+)))$
ÂÆö‰πâ$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\}(n\in \mathbb N)$
$\forall x\in \mathbb N_0, x\ne \emptyset\iff \forall x\in\mathbb N, x\ne 0\implies \exists y\in \mathbb{N}(x=y+1)\iff (\exists y\in \mathbb{N_0}(x=y^+))$
$\blacksquare$

3.2.1
‰ª§$x\in \mathbb{N_0}$
ÂΩì$n=0$Êó∂ÔºåÊàë‰ª¨Êúâ
$x^+=\{\emptyset\}$
Ê≠§Êó∂$\operatorname{card}(x)=\operatorname{card}(\emptyset)=0\le \operatorname{card}(x^+)=1$
ÂÅáËÆæ$n\in \mathbb N,n>0,\operatorname{card}(x)\le \operatorname{card}(x^+)$
$\operatorname{card}{x^+}=\operatorname{card}{x}+\operatorname{card}{\{x\}}\le \operatorname{card{x^+}}+\operatorname{card}(\{x^+\})=\operatorname{card}{x^+}^+$
Ê†πÊçÆÂΩíÁ∫≥Ôºå$\operatorname{card}(x)\le\operatorname{card}(x^+)$
$\blacksquare$

3.2.2
$\operatorname{card}(\emptyset)<\operatorname{card}(x^+)$
 ÂÆö‰πâ$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\},n\in \mathbb N$
‰∫éÊòØ$x^+=x+1$
$\operatorname{card}(\emptyset)=0<n+1=\operatorname{card}(x^+)$
$\blacksquare$

3.2.3
$\operatorname{card}(x)<\operatorname{card}(y)\iff \operatorname{card}(x^+)<\operatorname{card}(y^+)$
$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\},n\in \mathbb N$
‰ª§$\operatorname{card}(x)=m<\operatorname{card}(y)=n\iff m+1<n+1\iff$$\operatorname{card}(x^+)<\operatorname{card}(y^+)$
$\blacksquare$

3.2.4 
$\operatorname{card}(x)<\operatorname{card}(x^+)$
ÂÆö‰πâ$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\},n\in \mathbb N$
ÂÜç‰ª§$\operatorname{card}(x)=n$
$\operatorname{card}(x)<\operatorname{card}(x^+)\iff n<n+1$ÊòæÁÑ∂ÊàêÁ´ã
$\blacksquare$

3.2.5 
$\operatorname{card}(x)<\operatorname{card}(y)\implies \operatorname{card}(x^+)\le\operatorname{card}(y)$
‰ª§$\operatorname{card}(x)=m,\operatorname{card}(y)=n$
Âõ†‰∏∫$m,n\in \mathbb{N}$ÔºåÊâÄ‰ª•$m<n\implies m+1\le n$
$\blacksquare$

3.2.6
$x=y\iff \operatorname{card} x=\operatorname{card} y$
$x,y\in \mathbb N_0,x=y\implies \operatorname{card}(x)=\operatorname{card}(y)$
$\operatorname{card}(x)=\operatorname{card}(y)\wedge x,y\in\mathbb{N_0}\implies x=y$
$\blacksquare$

3.2.7
$\forall x, x\in \mathbb{N_0}\implies \operatorname{card}(x)\in \mathbb{N}$
ÂÆö‰πâ$0=\emptyset,n+1=n\cup \{n\},n\in \mathbb N$
‰∫éÊòØ$x\in \mathbb {N_0}\iff x\in \mathbb{N}$
Áî±‰∫é$n+1=n\cup\{n\},\quad n\subset n+1\quad\forall n\in \mathbb{N}$
‰∫éÊòØÂõ†‰∏∫$x\le y\vee x\ge y$,Êàë‰ª¨Êúâ
$x\subset y\vee y\subset x$

3.3
Âú®$\mathbb N_0$‰∏≠Ôºå$\subset$ÊòØ‰∏Ä‰∏™ËâØÂ∫èÂÖ≥Á≥ªÔºå‰πüÂ∞±ÊòØÊúâÊØè‰∏™Â≠êÈõÜÈÉΩÊúâÊúÄÂ∞èÂÖÉÁöÑÂÖ®Â∫èÂÖ≥Á≥ª„ÄÇ
ÔºàÂÖ®Â∫èÂÖ≥Á≥ª$\le$ÊòØÊª°Ë∂≥‰ª•‰∏ãÂõõÊù°ÂÖ¨ÁêÜÁöÑÂÖ≥Á≥ªÔºö
1)$a\le a$
2)$a\le b\wedge b\le c\implies a\le c$
3)$a\le b\wedge b\le a\implies a=b$
4)$a\le b \vee b\le a\forall a\forall b$Ôºâ

Âõ†‰∏∫$X\subset \mathbb{N_0}$
ÊâÄ‰ª•$X$Â≠òÂú®$\subset$ÂÖ≥Á≥ª‰∏ãÁöÑÊúÄÂ∞èÂÖÉÔºå‰πüÂ∞±ÊòØ$\operatorname{card}$ÂÄºÁöÑÊúÄÂ∞èÂÖÉÔºà$A\subset B\implies |A|\le |B|$Ôºâ
Âõ†Ê≠§Â≠òÂú®$x_m\in Xs.t.|x_m|\le |x|\forall x\in X$


4.1 Âπ∂ÈõÜÂÖ¨ÁêÜËØ¥ÊòéÂ≠òÂú®$\bigcup M$‰ΩøÂæó$\forall x| x\in\bigcup{M}\iff\exists X((x\in X)\wedge(X\in M))$Âπ∂ÂØπÊâÄÊúâMÊàêÁ´ã
‰∫éÊòØÊàë‰ª¨‰ª§$\bigcup M\Rightarrow y,X\Rightarrow w,M\Rightarrow x,x\Rightarrow z$,ÂÜçÊää$ÂØπÊâÄÊúâMÊàêÁ´ã\Rightarrow \forall x$Ôºå$Â≠òÂú®\bigcup M\Rightarrow \exists y$
„ÄÇÂèØ‰ª•ÂæóÂà∞
$\forall x\exists y\forall z((z\in y)\iff\exists w((z\in w)\wedge (w\in x))$
Âç≥‰∏∫ÊâÄÊ±Ç

4.2.1 Â§ñÂª∂ÂÖ¨ÁêÜ

4.2.2 ÈÖçÂØπÂÖ¨ÁêÜ

4.2.3 ÂπÇÈõÜÂÖ¨ÁêÜ

4.2.4 Êó†Á©∑ÂÖ¨ÁêÜ

4.3 ‰∏çÈöæÈ™åËØÅ

5.1 Êª°Â∞ÑÁ≠â‰ª∑‰∫é$Q_1(x,y)=\forall y\in Y\exists x\in X(f(x)=y)$
‰ª§$(\exists x\in X(f(x)=y))=P(x)$
ÂàôÈÄÜÂëΩÈ¢ò$\neg(Q_1(x,y))=\neg(\forall y\in Y P(x))=\exists y\in Y\neg P(x)$
$\neg P(x)=\neg(\exists x\in X(f(x)=y))=(\forall x\in X ,f(x)\ne y)$
‰∫éÊòØ$\neg(Q_1(x,y))=(\exists y\in Y\forall x\in X, f(x)\ne y)$

5.2 ÂçïÂ∞ÑÁ≠â‰ª∑‰∫é$Q_2(x,y)=\forall y\in Y\forall x\in X((f(x)=f(y))\implies(x=y))$
ÂàôÈÄÜÂëΩÈ¢ò$\neg Q_2(x,y)=\exists y\in Y\neg P(x,y)$
$\neg P(x,y)=\exists x\in X((f(x)=f(y))\wedge (x\ne y))$
‰∫éÊòØ$\neg Q_2(x,y)=\exists y\in Y\exists x\in X((f(x)=f(y))\wedge(x\ne y))$

5.3 ÂèåÂ∞Ñ$=$ÂçïÂ∞Ñ$\wedge$Êª°Â∞Ñ
$\neg ÂèåÂ∞Ñ=\neg ÂçïÂ∞Ñ\vee \negÊª°Â∞Ñ$
‰∫éÊòØÊàë‰ª¨Êúâ$\neg Q(x,y)=\neg Q_2\vee \neg Q_1$(5.1,5.2)

6 ÂΩì$f$ÊòØÂáΩÊï∞ÂÖ≥Á≥ªÊó∂Êó∂$f\subset X\times Y$ÈúÄÊª°Ë∂≥ $P(x)=\forall x\forall y_1\forall y_2((xfy_1\wedge xfy_2)\implies (y_1=y_2))$
Âõ†Ê≠§ÂΩì$f$‰∏çÊòØÂáΩÊï∞ÂÖ≥Á≥ªÊó∂Êª°Ë∂≥$\neg P=\exists x\exists y_1\exists y_2((xfy_1\wedge xfy_2)\wedge (y_1\ne y_2))$
