1.对于本题我们只要去理解这些真假表就好了。$A\wedge B$仅在 A和B都成立时成立，$A\vee B$在A和B当中至少有一个成立时成立。对于$A\implies B$,我们有 若A为假，则$A\implies B$恒为真，和当A，B皆为真时，$A\implies B$也为真。
2.证明

a) $\neg(A\wedge B)$$\iff$$\neg A \vee \neg B$

b)$\neg(A\vee B)$$\iff$$\neg A\wedge \neg B$

c)$(A\implies B)$$\iff$$(\neg B \implies \neg A)$

d)$(A\implies B)$$\iff$$\neg A \vee B$

e)$\neg(A\implies B)\iff A\wedge \neg B$

为了解决这些证明，我们首先引用书上前面的真假表。
$\neg A$

| A        | 0   | 1   |
| -------- | --- | --- |
| $\neg A$ | 1   | 0   |

$A\wedge B$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 0   | 0   |
| 1    | 0   | 1   |

$A\vee B$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 0   | 1   |
| 1    | 1   | 1   |

$A\implies B$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 0   | 1   |


-------------------------
a) $\neg(A\wedge B)$$\iff$$\neg A \vee \neg B$
的证明:

因为$\neg A$的定义， $\neg(A\wedge B)$ 的真假图相当于把$A\wedge B$ 的右下方的0和1互换，因此真假表为

$\neg (A \wedge B)$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 1   | 0   |

因为$\neg A$的定义,$\neg A \vee \neg B$的真假图相当于把$A\vee B$上方和左边的0和1互换，因此真假表为

$\neg A \vee \neg B$

| A\|B | 1   | 0   |
| ---- | --- | --- |
| 1    | 0   | 1   |
| 0    | 1   | 1   |

$\implies$


| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 1   | 0   |

因此二者真假图相同，故a) $\neg(A\wedge B)$$\iff$$\neg A \vee \neg B$

------------------------------------------------------------------------
b)$\neg(A\vee B)$$\iff$$\neg A\wedge \neg B$
的证明：

$\neg (A\vee B)$的真假表为 将$A\vee B$的右下方的0与1置换。为：

$\neg (A\vee B)$


$\neg(A\vee B)$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 0   |
| 1    | 0   | 0   |

$\neg A \wedge \neg B$的真假表为以$A\wedge B$ 右下方沿y=x轴调转（与左方和上方的0和1调转意义相同）

$\neg A\wedge \neg B$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 0   |
| 1    | 0   | 0   |

因此二者真假图相同，故b)$\neg(A\vee B)$$\iff$$\neg A\wedge \neg B$

----------------------------------

c)$(A\implies B)$$\iff$$(\neg B \implies \neg A)$
的证明：

对于$A\implies B$我们可以直接沿用上面的真假表

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 0   | 1   |


对于$\neg B \implies \neg A$ 我们可以将真假表右下方沿y=-x 翻置，再将左方和上方的0和1交换。

| A\|B | 1   | 0   |
| ---- | --- | --- |
| 1    | 1   | 0   |
| 0    | 1   | 1   |
$\implies$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 0   | 1   |
因此二者真假图相同，故c)$(A\implies B)$$\iff$$(\neg B \implies \neg A)$


---------------------
d)$A\implies B\iff \neg A \vee B$的证明：


$A\implies B$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 0   | 1   |

对于 $\neg A \vee B$ 我们仅需将$A\vee B$左侧的0和1调转，

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 1    | 0   | 1   |
| 0    | 1   | 1   |

$\implies$

| A\|B | 0   | 1   |
| ---- | --- | --- |
| 0    | 1   | 1   |
| 1    | 0   | 1   |

--------------------------------------------
e)$\neg(A\implies B)\iff A\wedge \neg B$

对于这个我们只需沿用之前的结论便好。

$\neg(A\implies B)\iff \neg(\neg A \vee B)\iff A\wedge \neg B$($\neg\neg A=A$)

我们结束！！！