 1.1
当n=1时$\sum_{i=1}^n x_i=x_1$自然与相加顺序无关。
假设对n=m 相加顺序无关成立，则$\sum_{i=1}^m x_i$相加顺序无关。
对n=m+1我们有$\sum_{i=1}^{m+1} x_i=\sum_{i=1}^{m}x_i+x_{m+1}=x_{m+1}+\sum_{i=1}^{m}x_i$于是$\sum_{i=1}^{m+1}x_i$与相加顺序无关，根据归纳定理，对于所有$n\in \mathbb N$相加顺序无关皆成立。

1.2
当n=1时$\prod_{i=1}^n x_i=x_1$对乘法顺序无关
假设对n=m 相乘顺序皆无关。
对n=m+1 我们有$\prod_{i=1}^{m+1}x_i=x_{m+1}\cdot\prod_{i=1}^{m+1}x_i=\prod_{i=1}^m x_i \cdot x_{m+1}$于是$\prod_{i=1}^{m+1}x_i$与相乘顺序无关。
根据归纳定理，对于所有$n\in \mathbb N$相乘顺序无关皆成立。

1.3
对n=1时 $|\sum_{i=1}^n x_i|\le \sum_{i=1}^n|x_i|$等价于$|x_1|\le |x_1|$显然成立
假设对n=m时$|\sum_{i=1}^n x_i|\le \sum_{i=1}^n|x_i|$成立
则当n=m+1时$|\sum_{i=1}^n x_i|\le \sum_{i=1}^n|x_i|\iff |\sum_{i=1}^m x_i+x_{m+1}|\le \sum_{i=1}^m|x_i|+|x_{m+1}|$根据$|a+b|\le |a|+|b|$显然成立。
于是根据归纳，$\forall n\in \mathbb N,|\sum_{i=1}^n x_i|\le \sum_{i=1}^n|x_i|$成立

1.4
对n=1时 $|\prod_{i=1}^n x_i|= \prod_{i=1}^n|x_i|\iff |x_1|=|x_1|$显然成立
假设$n=m$时,$|\prod_{i=1}^n x_i|=\prod_{i=1}^{n}|x_i|$成立
泽当$n=m+1$时$|\prod_{i=1}^n x_i|=\prod_{i=1}^{n}|x_i|\iff |\prod_{i=1}^m x_i\cdot x_{m+1}|=\prod_{i=1}^{m}|x_i|\cdot |x_{m+1}|$
根据$|ab|=|a||b|$成立

1.5
$((m,n\in \mathbb N)\wedge(m<n))\implies((n-m)\in \mathbb N)$
若n=1，则没有属于$\mathbb N$的$m$使得上述命题成立
现在，令$n\in\mathbb N$且假设对于每个$m\in\mathbb N$,$m<n$均可以得到$n-m\in \mathbb N$。
于是我们想通过证明对于$n+1$成立，则若$m\in\mathbb N$且$n+1-m\in\mathbb N$.若$m=1$,这显然正确。
对于其余的情况，我们有$n+1-m=n-(m-1)$。因为我们的归纳假设，以及$m-1<m<n$,则$n-(m-1)\in\mathbb N$。故通过归纳命题成立。

1.6$(1+x)^n\ge 1+nx$
当$n=1$时$1+x\ge 1+x$显然成立
假设对$n=m$时 $(1+x)^m\ge 1+mx$成立
则$$(1+x)^{m+1}=x(1+x)^m+(1+x)^m$$$$\ge x(1+mx)+1+mx=1+(m+1)x+mx^2\ge 1+(m+1)x$$成立

1.7 
证明$(x+y)^n=\sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i}x^iy^{n-i}$对于所有$n\in \mathbb N$成立
$(x+y)=\binom{1}{0}y+\binom{1}{1}x=x+y$因此命题对于$n=1$成立
假设$(x+y)^m=\sum_{i=0}^{m}\binom{n}{i}x^iy^{n-i}$，即命题对于$n=m$成立
$$(x+y)^{m+1}=x(x+y)^m+y(x+y)^m=x\sum_{i=0}^{m}\binom{m}{i}x^iy^{m-i}+y\sum_{i=0}^{m}\binom{m}{i}x^iy^{m-i}=$$$$\sum_{i=0}^{m}\binom{m}{i}x^{i+1}y^{m-i}+\sum_{i=0}^{m}\binom{m}{i}x^iy^{m-i+1}=\sum_{i=0}^{m+1}\binom{m+1}{i}x^{i}y^{m+1-i}$$
$$\big{(}\binom{n}{i}+\binom{n}{i-1}=\binom{n+1}{i}\big{)}$$
故该命题对所有$n\in\mathbb{N}$成立

2.1.1
第一,$\mathbb Z\subset \mathbb R$。第二，$n\in \mathbb Z\implies n+1\in\mathbb Z\forall n\in \mathbb Z$
因而$\mathbb{Z}$是归纳集

2.1.2
第一,$\mathbb Q\subset \mathbb R$。第二，$q\in \mathbb Q\implies q+1\in \mathbb Q\forall q\in\mathbb Q$
因而$\mathbb Q$是归纳集

2.2
例如$\mathbb{R_+},\mathbb{Z_+}$.

3
$\forall E是归纳集$,$(n\in E\implies n+1\in E)\implies \forall x\in E\exists y=x+1>x$。故归纳集没有上界。

4.1
$E是任意归纳集\iff E\subset\mathbb R\wedge (n\in E\implies n+1\in E)$
定义$E_{2n}=\{2n|n\in E\}$
我们令$f\colon E\to E_{2n},s.t. f(n)=2n\forall n\in E$.
于是我们验证$f$是单射：
$f(x)=f(y)\implies 2x=2y\implies x=y$
我们再验证$f$为满射：
$\forall y\in E_{2n}\exists x=\frac 1 2 y s.t. f(x)=y$
显然$E_{2n}\subsetneq E$，且二者基数相同，故归纳集皆为无限集。

4.2
$E_n=\{x\in\mathbb N|x\le n\}$
$\sup E_n:=\min\{c\in\mathbb R|\forall x\in X(x\le c)\}=n$
我们证明$\operatorname{card}(E_n)=n$
当$n=1$时$E_n=\{1\},\operatorname{card}(E_1)=1$
假设对$n=m$时$\operatorname{card}(E_m)=m$
则当$n=m+1$时$\operatorname{card}(E_m+1)=\operatorname{card}(\{m+1\}\coprod E_m)=1+\operatorname{card}(E_m)=m+1$
于是成立
$E_n无限等价于\exists U\subsetneq E_n,|U|=|E_n|$
有限等价于无限的逆命题，于是是$\forall U\subsetneq E_n,|U|\ne |E_n|$
因为$U\subsetneq E_n\implies |U|<|E_n|\implies |U|\ne|E_n|$
我们得出结论：$E_n$有限，且$\operatorname{card}(E_n)=n$

5.1
对于$a,b,c,x,y$是整数我们有$(a|b)\quad\text{and}\quad(a|c)\implies a|({bx+cy})(1)$
令$a$为正整数，$b,q,r$为整数$b=aq+r$
令m=$\gcd(b,a), n=\gcd(a,r)$
根据(1)我们有$m|b\quad\text{and}\quad m|a\implies m|r=b-aq$
这说明$m$是$a,r$的公约数，于是$m\le n$
同样的,根据(1)我们有
$n|a\quad\text{and}\quad n|r\implies n|b=aq+r$
这说明$n$是$a,b$的公约数，于是$n\le m$.
故$n=m$
于是对于$m,n\in\mathbb N$,我们有$\gcd(m,n)=\gcd(n,r_1)=gcd(r_1,r_2)=\cdots=\gcd(r_{k},0)=r_k$
故欧几里得算法成立，且$d=r_k$

5.2
1.$\gcd(m,n)|n,\gcd(m,n)|m$
2.当$m$或$n$为$0$的时候，$\gcd(m,n)=n\vee \gcd(m,n)=m$
此时$n=0\cdot m+1\cdot n，m=1\cdot m+0\cdot n$
此时显然成立

3.$a,b\ne 0$
由于$\gcd(m,n)=\gcd(-m,n)$
不妨设$m,n\ge 0,m\ge n,\gcd(m,n)=d$,
$pm+qn=d\iff p\frac m d+q\frac n d=1$
令$\frac m d=m',\frac n d=n'$
$\gcd(m',n')=1$
我们利用$\gcd(a,b)\to\gcd(b,a\mod b)$做辗转相除法。通过除法定理，我们有$m=q_1n+r_1$
于是我们根据之前已经证得的定理有
$\mod(m,n)=\mod(n,r_1)=\cdots=(n_{n-1},r_n)=(r_n,0)=1$
于是$r_n=1$
$r_{n-2}=x_nr_{n-1}+1$
$1=r_{n-2}-x_nr_{n-1}$
而由倒数第三个式子又有$r_{n-1}=r_{n-3}-x_{n-1}r_{n-2}$，代入上式，得
$1=(1+x_nx_{n-1})r_{n-2}-x_nr_{n-3}$
我们逐个消去，最后可得
$1=m'x+n'y\iff d=mx+ny$
$\blacksquare$

6
**定理** 每个满足 $\rm\:n \ge 1\:$的自然数都有质因数分解, 且分解唯一。

**证明**  通过对 $\rm\:n$做归纳. $\rm\:n = 1\:$ 是任意质数的所有都是0次幂的乘积. 令 $\rm\:n>1\:.\:$ 假设定理对所有自然数 $\rm < n\:$成立. 令 $\rm\:p\:$ 为最小 $\ne 1\:$ 的$\rm\:n$的因数。 $\rm\:p\:$ 没有更小的 $\rm\:q\ne 1\:$的因数，否则$\rm\:q\:|\:p\:|\:n,\:$与$\rm\:p\:$是最小的相矛盾。  因此 $\rm\:p\:$ 是质数. 通过归纳假设我们有 $\rm\:n/p\:$ 有质因数分解，当与$\rm\:p\:$相乘时构成$\rm\:n\:$的质因数分解。我们现在证明分解唯一。

考虑 $\rm\:n\:$的第二个质因数分解。 里面至少有一个质数$\rm\:q\:$ .（ 因为$\rm\:n > 1\:.\:$） 因此$\rm\ n = q\ q_2\cdots\:q_k = q\:Q$ 对于$\rm\: q_i\:$都是质数。  若$\rm\:p\:$等于其中一个 $\rm\:q$，我们可以删除 删除$\rm\:p\:$ ，于是得到$\rm\:n/p\:\:$有唯一质因数分解，且两个$n$质因数分解每个元素相同。若 $\rm\:p = q\:$ 我们可以直接得到定理. 

若$\rm p\ne q\rm$则 $\rm\:p\:$ 等于$\rm\:q_i\:$中的一个。因为 $\rm\:p\:$是最小的， $\rm\ p\ne q\ \Rightarrow\ p < q\:,\:$ 因此$\rm\ \bar n\: =\: n - p\:Q\: =\: (q - p)\:Q$ 有 $\rm\ 0 < \bar n < n\:\:$，且 $\rm\:p\:|\:n\ \Rightarrow\ p\:|\:\bar n,\:$ 通过归纳假设 $\rm\ \bar n/p$ 有一个质因数分解,与$\rm\:p\:$相乘时 给出 $\rm\:\bar n\:\:$的质因数分解。 再通过归纳我们有 $\rm\:q-p\:$ 有质因数分解, 且与$\rm\:Q = q_2\cdots q_k$相乘时得到 $\rm\:\bar n\:$的第二个质因数分解。通过归纳这两个 $\rm\:\bar n\:$ 的质因数分解 元素相同, 因此 $\rm\:p\:$ 出现于$\rm\:(q-p)\:Q\:$的质因数分解， 且不出现于$\rm\:q -p\:\:$的质因数分解，否则  $\rm\:p\ |\ q-p\:$ $\Rightarrow$ $\rm\:p\:|\:q\:,\:$ 与 $\rm p\ne q\:$矛盾（q为质数）。  因此 $\rm\:p\:$ 一定出现在 $\rm\:Q = q_2\cdots\:q_k\:$的分解中。  因此，确实， $\rm\:p\:$等于 $\rm\:q_i$中的一个。 $\blacksquare$

7
设$p$为质数，我们需证$p|m\cdot n\implies (p|m\vee p|n)$
我们只需证明逆否命题$p\nmid m\wedge p\nmid n\implies p\nmid m\cdot n$
根据算数基本定理$m=\prod_{i=1}^{x}p_i^{\alpha_i},n=\prod_{j=1}^{y}q_j^{\beta_j},x,y\in\mathbb N$
且因$p\nmid m$和$p\nmid n$我们有$p\ne p_i,p\ne q_i\forall i\forall j$
我们知道$m\cdot n=pk,k\in\mathbb N$于是
$\prod_{i=1}^{x}p_i^{\alpha_i}\cdot\prod_{j=1}^{y}q_j^{\beta_j}=kp$
因为$p\ne p_i,p\ne q_i\forall i\forall j$，我们可以确保$p$也不会等于任何一个$mn$的质因子。
$\blacksquare$

8.我们假设只有有限数量的质数：
$P_1$, $P_2$, $P_3$, ... $P_n$ 
上面的是所有的质数
我们令 $a=\prod_{i=1}^{n}P_i+1$ 根据算数基本定理，每个$>1$的数要不然是质数要不然是质数的乘积，也就是，因而我们有两种可能。 

**可能1:** $a$ 是质数. 我们之前已经陈列了所有质数，因此这是一个矛盾。 

**可能2:** $a$ 是合数。不过，如果它是的话，它需要是所有与已经存在的质数的乘积。 不过它不会被任意 $P_n$ 整除。 因此不符合算数基本定理，这也是一个矛盾。

因为我们在假设有有限个质数时得到的两个情况都是矛盾，因此我们证得相反，也就是无限个质数。 $\blacksquare$


9
我们通过逆否命题证明:
若$x=\frac{p}{q}$, 且$p,q\in\mathbb Z ,(p,q)=1$是$x^m = n$的有理根，我们可以得到

$\frac{p^m}{q^m} = n$。由于$n\in\mathbb N$，我们可以得到$\frac{p^m}{q^m}\in \mathbb N$,
令$p_i$为$n$任意的质因数，且乘数为$k_i$,则$p_i^{k_i}|n,\rm n|nq^m=p^m$,因此我们可以得$p_i|p^m\implies p_i|p$(用了本节习题7结论的拓展版,$p_i$是质数)。且若$l_i$为$p_i$在$p$里的乘数则$m*l_i=k_i$$p_i^{l_i}|p\implies p_i^{l_i*m}|p^m$.因为我们假定的是任意质因数，我每个$n$的质因数都在质因数分解里存在$m$的整数倍次,而这说明$n=k^m,m,n\in\mathbb N$

10
对于任意有理数x我们有$x=\frac m n, m,n\in\mathbb Z$。
要把有理数 $m/n$ 转换成 $q$-进制系统，我们要进行以 $q$ 为除数的长除法，并且我们将重复用当前余数乘以 $q$，然后再用结果除以$q$。每一步的商都会在结果的$q$进制 表示中构成一个数位(若>q的话进位)。

 在我们的例子中，因为有 q-1 个可能的余数（$0\mod q=q\mod q$），所以在 (q-1)+1=q 次除法之后，通过鸽洞原理（如果将 $n$ 个物体放入 $m$ 个盒子，并且 $n>m$，那么至少有一个盒子里包含多个物体。)我们有至少一个余数会重复。

一旦我们发现了一个重复的余数，我们就知道在 q-进制表示中会出现相同的数字序列。这是因为，从这一点开始，除法步骤将再次相同，从而导致商中的数字相同。因此，从第一个重复余数点开始，q-进制 表示将有一个重复模式。

我们已经证明，在 q-进制 系统中进行长除法运算时，由于鸽洞原理，我们可以发现在某一点之后会出现重复模式。因此，有理数在任何 q-进制 计算系统中的表达都是周期性的，由周期性重复的数字组组成。

11.1
我们现在开始构造出满足$|x-\frac p q|<\frac 1 {Nq^n}$的良好逼近的无理数
对于任意整数$b$, $b\ge2$ 和任意整数列 $(a_1,a_2,\ldots)$ 使得$a_k\in\{0,1,2,\ldots,b-1\}$ $\forall k$ 且对无穷多的$k$, $a_k\ne 0$ ,定义$x$,$$x=\sum_{k=1}^\infty\frac{a_k}{b^{k!}}$$ 当  $b=10$, 且 $a_k=1$ $\forall k$, 我们得到的就是Liouville 常数:
$$L=0.{\color{red}11}000{\color{red}1}00000000000000000{\color{red}1}\ldots$$ 而对于$$x=\sum_{k=1}^\infty\frac{a_k}{b^{k!}}$$时它的$b$进制表示形式是 $$x=(0.a_1a_2000a_300000000000000000a_4\ldots)_b$$第$n$个$a$在小数点后 $n!$ 位.因为这个$b$进制的表现形式是无限不循环的（也就是不循环的，因为有限的必定循环）。因此，对于任意$n\in \mathbb Z$我们可以定义$\frac p q$如下。
$$q_n=b^{n!}\,;\quad p_n=q_n\sum_{k=1}^n\frac{a_k}{b^{k!}}=\sum_{k=1}^na_kb^{n!-k!}$$ 于是：$\begin{align} 0<\left|x-\frac{p_n}{q_n}\right|&=\left|x-\sum_{k=1}^n\frac{a_k}{b^{k!}}\right|=\left|\sum_{k=1}^\infty\frac{a_k}{b^{k!}}-\sum_{k=1}^n\frac{a_k}{b^{k!}}\right|=\left|\left(\sum_{k=1}^n\frac{a_k}{b^{k!}}+\sum_{k=n+1}^\infty\frac{a_k}{b^{k!}}\right)-\sum_{k=1}^n\frac{a_k}{b^{k!}}\right|=\sum_{k=n+1}^\infty\frac{a_k}{b^{k!}} \\[6pt]&\le\sum_{k=n+1}^\infty\frac{b-1}{b^{k!}}<\sum_{k=(n+1)!}^\infty\frac{b-1}{b^k}=\frac{b-1}{b^{(n+1)!}}+\frac{b-1}{b^{(n+1)!+1}}+\frac{b-1}{b^{(n+1)!+2}}+\cdots \\[6pt]&=\frac{b-1}{b^{(n+1)!}b^0}+\frac{b-1}{b^{(n+1)!}b^1}+\frac{b-1}{b^{(n+1)!}b^2}+\cdots=\frac{b-1}{b^{(n+1)!}}\sum_{k=0}^\infty\frac{1}{b^k} \\[6pt]&=\frac{b-1}{b^{(n+1)!}}\cdot\frac{b}{b-1}=\frac{b}{b^{(n+1)!}}\le\frac{b^{n!}}{b^{(n+1)!}}=\frac{1}{b^{(n+1)!-n!}}=\frac{1}{b^{(n+1)n!-n!}}=\frac{1}{b^{n(n!)+n!-n!}}=\frac{1}{b^{(n!)n}}=\frac{1}{q_n^n} \end{align}$ 这就是满足条件的良好逼近无理数，我们也称之为Liouville 数。


11.2
令$x$为一个无理数，这个无理数是n-次代数数，于是存在$c>0$使得对于所有$p,q\in\mathbb Z$有$$|x-\frac p q|\ge\frac c {q^n}$$
$r_1,\cdots, r_k$为$n$次多项式$P$的有理根，且无理数$x$也为$P$的根。因为$p$是无理的$p\ne r_i\forall i$
令$c_1>0,c_1=\min\{|x-r_i|\}$
若不存在$r_i$，令$c_1=1$
现在令$\alpha=\frac p q,\alpha\notin {r_1,\cdots,r_k}$
于是则$P(\alpha)\ne 0$
$\implies|P(\alpha)|\ge \frac 1 {q^n}$（$P(\alpha)$是$\frac 1{q^n}的倍数$)
$\implies |P(x)-P(\alpha)|\ge\frac 1 {q^n}$（$P(x)=0$）
令$P(x)=\sum_{i=0}^na_ix^i$
则：$$\begin{align}
P(x)-P(\alpha)=\sum_{k=0}
^na_kx^k-\sum_{k=0}^na_k\alpha^k\\
=\sum_{k=0}^na_k(x^k-\alpha^k)=\sum_{k=1}^na_k(x^k-\alpha^k)(x^0-\alpha^0=0)\\
=\sum_{k=1}^na_k(x-a)\sum_{i=0}^{k-1}x^{k-1-i}
\alpha^i=(x-\alpha)\sum_{k=1}^na_k\sum_{i=0}^{k-1}x^{k-1-i}\alpha^i\end{align}$$
现在我们分两种情况讨论：
$\textbf{情况 1}$
令$|x-\alpha|\le 1$
$$\begin{align}|\alpha|-|x|\le |\alpha-x|\\
\implies|\alpha|-|x|\le 1\\
\implies |\alpha|\le |x|+1\end{align}$$
因此我们有
$$\begin{align}|P(x)-P(a)|\le |x-\alpha|\sum_{k=1}^n|a_k|\sum_{i=0}^{k-1}|x^{k-1-i}\alpha^i|(三角不等式)\\
\le|x-\alpha|\sum_{k=1}^n|a_k|\sum_{i=0}^{k-1}|x^{k-1-i}(|x|+1)^i|(用\alpha\le |x|+1代换)\\
\le|x-\alpha|\sum_{k=1}^{n}|a_k|\sum_{i=0}^{k-1}|x^{k-1}(\frac {1+|x|} {x})^i|(移动x^i)\\
\le |x-\alpha|\sum_{k=1}^n|a_kx^{k-1}|\sum_{i=0}^{k-1}|(\frac 1 x +1)^i|(移动x^{k-1})\\
\le |x-\alpha|\sum_{k=1}^n|a_kx^{k-1}|\frac{(1+\frac{1}{x})^k-1}{(1+\frac 1 x)-1}\\
\le|x-\alpha|\sum_{k=1}^n|a_k|((|x|+1)^k-|x|^k)
\end{align}$$
总结一下，我们得到了$|P(x)-P(\alpha)|\le|x-\alpha|c_x$
$$c_x=\sum_{k=1}^n|a_k|((|x|+1)^k-|x|^k)$$
因此对于$\alpha=\frac p q$,我们有
$$|x-\alpha|\ge \frac{|P(x)-P(\alpha)|}{c_x}\ge\frac{1}{c_xq^n}$$
$\square$
$\textbf{情形 2}$
令$|x-\alpha|>1$
于是我们有$|x-\alpha|>1\ge \frac{1}{q^n}$
$\blacksquare$

因此，可用有理数良好逼近的无理数不是代数数，也就是超越数。

12
**加法**：$$ab^{-1}+cd^{-1}=\frac{ad+bc}{bd}=(ad+bc)(bd)^{-1}$$
**乘法**：
$ab^{-1}cd^{-1}=ac(bd)^{-1}$

**除法**$ab^{-1}/(cd^{-1})=\frac{ad}{bc}=ad(bc)^{-1}$

**相等条件**：
$ab^{-1}=cd^{-1}\iff ad=bc$

13                                                                                                                 
令$x,y,z\in \mathbb Q$，设$$x=\frac{a}{b},y=\frac{c}{d},z=\frac{e}{f}$$
$a,c,e\in\mathbb Z,b,d,f\in\mathbb N$
$加法公理$$(\bf I)$
$1_+$
$\forall x\in\mathbb Q$
$\exists 0\in\mathbb Q$ 使得$0+x=x+0=x$
$2_+$
$\forall x\in \mathbb Q$
$\exists -x  \quad\textrm {s.t.}  x+(-x)=(-x)+x=0$
$3_+$
$\forall x,y,z\in\mathbb{Q}$
$x+(y+z)=(x+y)+z$
$4_{+}$
$\forall x,y\in\mathbb Q ,x+y=y+x$

$乘法公理$$\bf II$
$1_{\times}$
$\exists 1\in \mathbb Q\backslash 0$使得$\forall x\in\mathbb Q$
$x\cdot 1=1\cdot x=x$

$2_{\times}$
$\forall x \in \mathbb Q\backslash 0$,$\exists x^{-1}\rm s.t.$
$x\cdot x^{-1}=x^{-1}\cdot x=1$

$3_{\times}$
$\forall x,y,z\in\mathbb Q$
$x\cdot(y\cdot z)=(x\cdot y)\cdot z$
$4_{\times}$
$\forall x,y\in \mathbb Q$
$x\cdot y=y\cdot x$
我们成功验证了在有理数上验证了所有实数的乘法公理

$\bf(I,II)$
$\forall x,y,z\in \mathbb Q$
$(x+y)z=xz+yz$


$0_{\le}$ 
$\forall  x\in \mathbb Q(x\le x)$
$1_{\le}$
$(x\le y)\wedge(y\le x)\implies x=y$
$2_{\le}$
$(x\le y)\wedge(y\in z)\implies x\le z$
$3_{\le}$
$\forall x\in \mathbb Q\forall y\in \mathbb Q(x\le y)\vee(y\le x)$
因此我们得到$\mathbb Q$是全序的

$\textbf{(I,III)}$
对于$x,y,z\in\mathbb Q$
我们有$x\le y\implies (x+z)\le(y+z)$

$\bf(II,III)$
对于$x,y\in\mathbb Q$
$(0\le x)\wedge(0\le y)\implies (0\le x\cdot y)$

最终，我们来到了完备性公理。
完备性公理说明
具有完备性的集合P对于任意两个子集$X,Y$使得$x\le y\forall x\in X,y\in Y$
有存在$c\in P$ 使得$x\le c\le y\forall x\in X,y\in Y$

我们考虑$A=\{x\in \mathbb Q:x^2<2\},B=\{y\in\mathbb Q: y^2>2\}$
我们于是有$x\le y\forall x\in A,y\in B$
但是，不存在$c\in \mathbb Q$使得$x\le c\le y\forall x\in X,\forall y\in Y$
于是$\mathbb Q$不满足完备性公理。

14
对于$a+b$，我们分4种情况考虑
$a>0,b>0$ $a+b=|a|+|b|$这时直接叠加长度
$a<0,b>0$这时若$|a|>|b|,比较出|a|-|b|,a+b=-(|a|-|b|)$
若$|a|<|b|$,比较出$|b|-|a|$,$a+b=|b|-|a|$
$a>0,b<0$这时若$|a|>|b|,比较出|a|-|b|,a+b=|a|-|b|$
若$|a|<|b|$,比较出$|b|-|a|$,$a+b=$$-(|b|-|a|)$
若$a<0,b<0$,$a+b=-(|a|+|b|)$直接往反方向叠加长度。

对于$a-b$我们同样考虑四种情况
当$a>0,b>0$时，$a-b=|a|-|b|$
在$|a|>|b|$时，对比得出$|a|-|b|$采用$a-b=|a|-|b|$
在$|b|>|a|$时，对比得出$|b|-|a|$的长度，采用$a-b=-(|b|-|a|)$
当$a>0,b<0$时，$a-b=|a|+|b|$直接叠加长度
当$a<0,b>0$时，$a-b=-(|b|+|a|)$,往反方向叠加长度
$a<0,b<0$这时若$|a|>|b|,比较出|a|-|b|,a-b=-(|a|-|b|)$
若$|a|<|b|$,比较出$|b|-|a|$,$a-b=|b|-|a|$

对于$x=ab$我们采用以下构造
![[llGNe.png]]
$$\frac{b}{1}=\frac{x}{a}\iff x=ab$$
对于$$\frac{a}{b}$$
我们可以这样构造

![[7xu2v.png]]


15.1
令$A=\{x\in\mathbb R:x^2<2\},B=\{x\in\mathbb R:x^2>2\}$。于是我们有$x\le y\forall x\in A\forall y\in B$且：$\exists c=\sqrt{2}\in \mathbb R \quad\textrm{s.t.}$ $x\le c\le y\qquad\forall x\in A,y\in B$
$\square$

15.2
上确界原理说到实数集的任何有上界非空子集有唯一的上确界，用逻辑语言就是$(X非空，且有上界)\implies (\exists ! \sup(X))$
完备性公理指出$X,Y\subset \mathbb{R}\quad\textrm{s.t.}\quad x\le y\forall x\in X,\forall y\in Y\implies$
$\exists c\in\mathbb R\quad\textrm{s.t.}\forall x\in X,\forall y\in Y, x\le c\le y$
令$X,Y\subset \mathbb R\textrm{s.t.} x\le c\le y\quad\forall x\in X,\forall y\in Y$
我们证明对于$S:=\sup(X)$，$x\le S\le y\quad\forall x\in X,\forall y\in Y$成立
$S:=\sup(X)\iff \forall x\in X((x\le S)\wedge(\forall S'<S\exists x'\in X(S'<x')))$
$\therefore S\ge x\forall x\in X$
现在我们通过反证法证明$S\le y\forall y\in Y$
我们假设逆命题，即存在$y_0\in Y$使得$y_0<S$
不过这说明$x\le y_0<S\quad\forall x\in X$，也就说明$S$不是$X$的上确界。
因此如果$S$是$X$的上确界，$S$一定是$Y$的下界
于是我们从上确界原理推得完备性公理
我们假设$X$非空且有上界。
令$X\subset\mathbb R$为任意给定的集合以及 $Y=\{y\in\mathbb R|| \forall x \in  X(x \le y) \}$ .通过假设条件,$X\ne \emptyset$ 以及 $Y\ne\emptyset$
通过完备性公理存在$c\in\mathbb{R}$使得$\forall x\in X,\forall y\in Y(x\le c\le y)$. c于是是$Y$的下界以及是 $X$的上界  因为$c$是$X$的上界，因此$c$属于$Y$.又因为$c$是$Y$的下界，因此根据
$\sup (X)=\min\{c\in \mathbb R|\forall x\in X(x \le c)\}$. 我们有$c=\min(Y)=\sup(X)$
于是我们通过完备性公理推得上确界原理
故上确界原理和完备性公理等价。
$\blacksquare$

16.1
$A\subset B\subset \mathbb R\implies \sup A\le\sup B\wedge \inf A\ge \inf B$
$A\subset B$说明$\sup B$为$A$的上界，$\sup A$为$A$的上确界，则根据上确界的定义(最小上界)$\sup A\le \sup B$
$A\subset B$说明$\inf B$为$A$的下界，$\inf A$为$A$的下确界，于是根据下确界的定义(最大下界),$\inf A\ge \inf B$
$\square$
16.2
因为$x\le y\quad \forall x\in X\forall y\in Y$
对于任给的$b\in Y$我们有$x\le b\quad\forall x\in X$
因此$b$是$X$的上界，根据上确界的定义我们有
$\sup X\le b$
而又因为$b$是任给的，我们有$\forall b\in B, \sup X\le b$
因此$\sup X$是$b$的下界，根据下确界的定义我们有
$\sup X\le \inf Y$
$\square$
16.3 
根据题目假设，我们有$X\cup Y=\mathbb R$ 和$\quad x\le y\quad\forall x\in X,\forall y\in Y$
根据16.2我们有$\sup X\le \inf Y$
我们假设$\sup X<\sup Y$于是根据$R$的完备性存在$c\in \mathbb R$使得$\sup X< c<\inf Y$。于是$x\notin X$且$x\notin Y$于是$x\notin(A\cup B)=\mathbb R$矛盾。
$\square$

16.4
假设$X\cup Y=\mathbb R$和$x\le y\quad\forall x\in X,\forall y\in Y$
因此$X$非空且有上界。若存在$\max X$,则定理成立。如不存在$\max X$，根据上确界原理有$\exists !\sup X$$Y$为所有$X$的上界的集合，则$Y=\{y\in Y| \forall x\in X\quad y\ge x\}$
因此每个$y\in Y$都是$X$的上界，于是存在$\min Y=\sup X=\inf Y$于是得证。

16.5
我们已经证明完备性公理$\implies$戴德金定理
我们现在证明$戴徳金定理\implies 完备性公理\iff 上确界原理$
令$S$为$\mathbb R$的子集，$S$非空，且有上界。
于是存在$X=\{x\in\mathbb R| x不是 S的上界\}，Y=\{x\in\mathbb R| x 是 S的上界\}$
于是显然地，$\mathrm{I)}\quad X\cup Y=\mathbb R$,$\mathrm{II)}\quad\forall x\in X\forall y\in Y, y\le x$
因此根据戴德金定理要么$\exists \max X$,要么$\exists\min Y$
假设$\exists \max X=\sup X=\alpha$，则$\alpha\in X\implies\alpha\notin Y$，于是存在$a\in S,$使得$\alpha<a$(($\neg(\forall a\in S,\alpha\ge a)$))。于是$\alpha<\frac{a+\alpha}{2}\in Y$,于是$\frac{a+\alpha}{2}$是$S$的上界，于是$\alpha\in X\implies \alpha\notin Y$矛盾。
这说明$X$没有最大值，根据假设也就说明$Y$有最小值。因此存在$\min(Y)=\sup (S)$。这也说明(非空集合S有上界) $\implies \exists ! \sup S$ 

17.1
检验是否总有$\sup (A+B)=\sup A+\sup B$
答案：是
我们根据$\sup$的定义有
$a+b\le \sup(A+B)\forall a\in A,\forall b\in B$
$\iff a\le \sup(A+B)-b$
因为$a$是任意的，我们若保持$b$,则有
$\sup(A+B)-b$是$A$的上界。
因此$\sup A\le \sup(A+B)-b$
$\iff b\le \sup(A+B)-\sup(A)$
因为b是任意的，我们有$\sup (A+B)-\sup(A)$是$B$的上界，
因此$\sup B\le \sup(A+B)-\sup(A)\iff \sup A+\sup B\le\sup(A+B)$
因为$\sup A$是$A$的上界，所以$a\le \sup A\quad\forall a\in A$ ,同理$b\le \sup B\quad\forall b\in B$
因此$a+b\le\sup A+\sup B$
因为$a+b$是任意的，$\sup A+\sup B$是$A+B$的上界，因此
于是$\sup A+\sup B\ge \sup (A+B)$
故$\sup(A+B)=\sup A+\sup B$

17.2
检验是否总有$\sup(AB)=\sup A\cdot \sup B$
答案：否，仅在$A,B\subset \mathbb R_+$时成立
令$A,B\subset R_+$
根据上确界定义，$\forall a\in A ,a\le \sup A$且$\forall b\in B, b\le \sup B$
于是$ab\le\sup A\sup B \forall ab\in AB$
因$ab$任取，所以$\sup A\sup B$是$AB$的上界，故
$\sup AB\le \sup A\sup B$$\quad\rm(1)$
令$\sup A=a,\sup B=B,\sup AB=M$
则$\forall x\in A(x\le a),\forall x\in B(x\le b)$
因为$A,B\subset R_+$,我们有$\forall x\in A(0<x\le a), \forall x\in B(x\in A,0<x\le b)$
且因为$\forall xy=z\in AB(xy\le M)$,我们有$\forall z\in AB,0<ab\le M$
\因此$$x\le\frac{M}{y}\:\forall x\in A$$$\frac M b$是集合$A$的上界，故$a\le \frac{M}{y}$
$\iff ay\le M$
$\iff y\le \frac{M}{a}\:\forall y\in Y$
于是$\frac M a$是$Y$的上界，故
$ab\le M\iff \sup A\cdot \sup B\le \sup AB$$\quad\rm (2)$
综合(1),(2)$\sup A\cdot \sup B=\sup AB$

$\sup (-A)=-\inf (A)$
$\forall -a\in -A(-a\le\sup(-A))$
$\iff \forall a\in A \quad a\ge -sup(-A)$
因此$-\sup (-A)$为$a$的下界,因此$\inf (A)\ge -\sup(-A)$$\rm(1)$
$\forall a\in A(a\ge \inf(A))$
$\iff -a\in -A(-a\le -\inf(A))$
因此$-\inf (A)$是$-A$的上界，于是
$\sup (-A)\le -\inf(A)$$\rm(2)$
综合(1),(2)，我们可以得到$-\inf(A)=\sup(-A)$

19.1
需证命题相当于$x^n-a=0 \wedge n\in\mathbb N\wedge a>0\implies \exists a^{\frac 1 n}> 0$
我们看当$a>0$时$a^{\frac{1}{n}}$的值：
$$\begin {equation}
a^{\frac 1 n}=
\begin{cases}
a^{\frac{1}{n}}>0 & \quad\text{if}\quad n=2k+1,k\in\mathbb{Z_{\ge 0}}\\
a^{\frac{1}{n}}<0\vee a^{\frac{1}{n}}>0&\quad\text{if}\quad n=2k,k\in\mathbb{Z_{\ge 0}}
\end{cases}
\end{equation}
$$
可见$对于任意$情形，均有$\exists a^{\frac 1 n}>0$

19.2
$a>0,b>0,n,m\in\mathbb N$, $\sqrt[n]{a}\sqrt[n]{b}= a^{\frac 1 n}b^{\frac 1 n}=(ab)^{\frac 1 n}=\sqrt[n]{ab}$

19.3.1
$$(a^\frac{1}{ n})^{m}=a^{\frac 1 n \cdot m}=a^{\frac m n}$$
$$(a^m)^{\frac 1 n}=a^{m\cdot \frac 1 n}=a^{\frac m n}$$
19.3.2
根据$x^a\cdot x^b=x^{a+b}$显然成立


19.4 
根据$(x^a)^b=x^{ab}$显然成立


19.5
$$\mathbb Q\subset \mathbb R$$
因此$a^{r_1}\cdot a^{r_2}=a^{r_1+r_2}$
因此$(a^{r_1})^{r_2}=a^{r_1 r_2}$

20.1
自反性 $A\subset A$$\checkmark$
传递性$A\subset B\wedge B\subset C\implies A\subset C$$\checkmark$
反对称性$A\subset B\wedge B\subset A\iff A=B\checkmark$
强相关性$\forall A, B \quad A\subset B\vee B\subset A\times$
于是$\subset$是偏序关系，且不是全序关系。

20.2
对于$\{A,B,C\}$引入偏序关系$\subset$,我们根据条件有$A\subset C,B\subset C$于是$C$为最大元$(\forall X\in\{A,B,C\},X\subset C)$
对于$A,B$,我们通过$A\backslash B\ne\emptyset,B\backslash A\ne\emptyset$
因此$A$和$B$有非共同元$\neg(A\backslash B=\emptyset)\wedge\neg(B\backslash A=\emptyset)\iff\neg(A\subset B\wedge B\subset A)$
因此无法进行比较，故$\{A,B,C\}$无最小元。
$\square$
21.1
证明$\mathbb{Q}[\sqrt{n}]$是有序的(n不是平方数)。我们即需验证下面4条公理
$0. \forall x\in \mathbb Q[n],x\le x$
$1. x\le y\wedge y\le x\implies x=y$
$2.x\le y\wedge y\le z\implies x\le z$
$3.\forall x\in\mathbb R\forall y\in\mathbb R(x\le y)\vee(y\le x)$
设$x=a+b\sqrt{n}$ ,$y=a'+b'\sqrt n$,$z=a''+b''\sqrt n$，$a,a',a'',b,b',b''\in\mathbb{Q}[\sqrt n]$
因为$\sqrt n\in\mathbb R$所以$x,y,z\in \mathbb R$$(\mathbb Q\subset\mathbb R)$
因此序公理全部成立。

阿基米德公理说明对于任意给定的正数$h$和实数$x$，存在唯一的整数$k$使得$(k-1)h\le x<kh$
我们现在在$\mathbb Q[\sqrt n]$,$n$非平方数上验证该公理，则
令$a,b$为任意有理数,对于$\alpha=a+b\sqrt n$，因为$\sqrt n\in\mathbb R,a,b\in\mathbb Q\subset \mathbb R$我们有$\alpha\in \mathbb R$，于是公理成立。
我们最后要得出$\mathbb{Q}[\sqrt n]$不满足完备性公理
令$A=\{a+b\sqrt n|a^2<2,b=0,a,b\in\mathbb Q\},B=\{a'+b'\sqrt n|a^2>2,b'=0,a',b'\in\mathbb Q\}$
于是不存在$c\in\mathbb{Q}$使得$x\le c\le y\quad\forall x\in A,\forall y\in B$

21.2
考虑到新的序定义 $a+b\sqrt n\le a'+b'\sqrt n:=(b<b')\vee((b=b')\wedge(a\le a'))$. 根据新的序定义，两个元素可能无法归入一个集合，因为新定义首先比较了 $b$的系数，如果它们相等，则比较 $a$的系数。

因为新的序定义跟元素大小没有直接联系，我们不能用21.1的方法证明阿基米德原理，因此阿基米德原理不一定成立

21.3
对于本题我们只能判断$0\preceq P(x)$与否，我们只需看每个多项式的最高项便可。

21.4
对于$R_{m,n}=\frac{\sum_{i=0}^{m}a_ix^i}{\sum_{i=0}^{n}{b_xx^i}}$
若$0\preceq R_{m,n},则$$\frac{a_m}{b_n}>0$
于是若我们想确定任意$f,g\in\mathbb Q(x)$的关系，我们只需算出
$f-g$的多项式，再看它是否$\preceq 0$

现在我们证明$\mathbb{Q}(x)$不是阿基米德有序域，我们考虑$f(x)=x\in \mathbb Q(x)$,$g(x)=1\in\mathbb Q(x)$
于是不存在整数$n$使得$1>nx$,因为$f(x)-ng(x)=x-n$的首项等于$1>0$，而不是阿基米德公理所述的$\exists n\in\mathbb Z nx\ge 1$

22.1 $n\in\mathbb N$非质数,则存在$a,b\in \mathbb N(n>a,b>1)$使得$n=ab$
因此对于$\bar a,\bar b\in\mathbb Z_n$有$\bar a\cdot \bar b=ab\mod n=0$
$\square$

22.2
假设$p$是质数，令$a,b\in\mathbb Z_p$,且$a\cdot b=0$
$a\cdot b=0\mod p\iff ab=np,n\in\mathbb Z_{\ge 0}\iff p| ab\implies p|a\vee p|b$
不过我们有$0<a,b<p$
于是$p$不可能整除$a$也不可能整除$b$
因此$\mathbb Z_p$没有零因数。
因为$\mathbb Z_p$满足交换率，结合律，分配律，加法元存在，且乘法元存在。
$\mathbb{Z_p}$是一个域。

22.3
假设$\mathbb{Z_p}$上存在序，且满足序公理。
我们于是有$0<p-1\iff 1<p=0$矛盾

23.1
$f(x+0)=f(x)+f(0)\iff f(0)=0'$

23.2
$\textrm{if}$ f$(x)\not\equiv 0'$,于是$f(x)f(1)=f(x)\iff f(1)=1'$

23.3
$f(0)=0'$,$f(1)=1'$.我们假设$f(m)=m'$对于$m=k$时成立，于是$f(m+1)=f(m)=f(1)=m'+1=(m+1)'$
于是因为$f(x)=f(y)\iff f(x)-f(y)=-\iff f(x-y)=-\iff x-y\in\ker f$
因为我们已经有$f(0)=0'$,$f(m)=m'$,我们有$\ker f=\{0\}$假设$x-y\in \ker f$是它的任意元素，我们有$f(x)=f(y)$
$\implies f(x-y)=0=f(0)\implies x-y=0\implies x=y$
因此$f$是单射
设$m,n\in\mathbb Z,m>n\implies \exists\epsilon>0, m=n+\epsilon, f(m)=f(n)+f(\epsilon), f(m)-f(n)=\epsilon'>0$

23.4
$f(\frac{m}{n})=f(m)f(\frac 1 n)=m'f(\frac 1 n)$
因为$f(\frac 1 n)\cdot f(n)=f(1)=1'$
我们有$f(\frac m n)=\frac {m'} {n'}$,当$m,n\in\mathbb Z,n\ne 0,m',n'\in\mathbb Z,n'\ne 0$
$\forall q\in\mathbb {Q},\exists m\in\mathbb Z,n\in\mathbb N$使得$f(q)=\frac{f(m)}{f(n)}=\frac{m'}{n'}$
我们现在证明$f:\mathbb Q\to\mathbb Q$保序：
令$x=\frac m n$,$y=\frac p q$，$x,y\in\mathbb Q,$不失一般性，我们假设$m,n,p,q\in\mathbb N$$(f(\frac{-m}{-n})=f(\frac{m}{n})）$若$x-y>0$则$x-y\in\mathbb N$。而又因为$f(1)=1'>0$，我们有$f(x-y)=f(x)-f(y)>0$
于是$f(x)-f(y)=f(\epsilon)>0$
因为$\forall \frac {m'}{n'}\in\mathbb Q,\exists f(m)=m',f(n)=n'$使得,$\frac{f(m)}{f(n)}=f(\frac{m}{n})$，$f:\mathbb Q\to\mathbb Q$是满射
而取$p,q\in\mathbb Q$,我们有$f(p)=f(q)\implies f(p-q)=f(0)$，因为$\ker f=\{0\}$,这说明$p-q=0\implies p=q$
因此$f:\mathbb Q\to\mathbb Q$是单射而且是满射。

23.5
若$x\ge 0$,则$f(x)=f(\sqrt{x}^2)=f(\sqrt{x})^2\ge 0'$

 若 $a \geq b$, $a - b \geq 0$, 我们有$f(a - b) \geq 0$, 于是 $f(a) - f(b) \geq 0$, so $f(a) \geq f(b)$. 

现在我们证明若 $a > b$, 我们不能有 $f(a) = f(b)$.

若 $x > 0$,因为有理数的稠密性，我们存在有理数 $q$ 使得$0 < q < x$. 根据23.4的结果, $0' < f(q)$, 且我们已经知道 $f(q) \leq f(x)$, 因此 $f(0) < f(x)$. 这说明若 $a > b$, $f(a) > f(b)$.因为$f(0)=0'$,再根据23.4的结果$f$是保序且单射的。

我们现在证明 $f(x)=x'$ $\forall x'\in\mathbb R$. 假设对于某个 $x'\in\mathbb R$:
$$f(x)<x.$$
于是存在某个$r'\in\mathbb Q'$使得$f(x)<r'<x'.\tag{3}$ 不过$f(r)=r'$且若$y> x则f(y)> f(x)$
$$
r'=f(r)<f(x),
$$
这与$但这与f(x)<f(r)=r<x$矛盾。 同理， $f(x)>x'$说明存在某个$p'\in\mathbb Q'$使得$f(x)>p'>x'$,不过$f(p)=p'$且$p'=f(p)>f(x)$矛盾，因此只能$f(x)=x'\forall x'\in\mathbb R'$
因此$f$是满射。

24
我们已经证明存在保序双射$f:\mathbb R\to \mathbb R$使得$f(x)=x'\forall x'\in\mathbb R$

25
我们被要求在十进制里估计二进制$|p|\le 64$,$k=35$的范围。
因为$|p|\le 64$,我们有$0<q^{|p|}\le 2^{64}$
且$\frac 1 2\le M<1$
于是$0<|x|<2^{64}$
$-2^{64}<x<2^{64}$


26.1

|     | 1   | 2   | 3   | 4   | 5   | 6   |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 1   | 1   | 2   | 3   | 4   | 5   | 10  |
| 2   | 2   | 4   | 10  | 12  | 14  | 20  |
| 3   | 3   | 10  | 13  | 20  | 23  | 30  |
| 4   | 4   | 12  | 20  | 24  | 32  | 40  |
| 5   | 5   | 14  | 23  | 32  | 41  | 50  |
| 6   | 10  | 20  | 30  | 40  | 50  | 100 |

26.2
$(532)_6\times (145)_6=$
$(5(532)+40(532)+100(532))_6=$
$((4)(1+2)(3+1)(4))_6+((3)(2+2)(0+1)(2)(0))_6+(53200)_6$
$(4344)_6+(34230)_6+(53200)_6=(100314)_6$


26.3
$(25)_6/(1301)_6$
$=2500_6/(1301_6*100_6)$
$=(0.01+0.001(11550/1301))_6$
$=(0.01+0.005+\frac{(11550-5*1301)}{1000*1301})_6$
$=(0.01+0.05+\frac{11550-11305}{1000* 1301})$
$=(0.015+0.0001\frac{2410}{1301})_6$
$=\cdots$
$={0.0151442450043525_6}$

26.4
$(4052)_6+(3125)_6$
$=((0+1)(1)(1+1)(1+1)(1))_6$
$=(11221)_6$

27
$(100)_{10}$
$=1*64+1*32+0*16+0*8+1*4+0*2+0*1$
$=(1100100)_2$
$(100)_{10}$
$=1*81+0*27+2*9+0*3+1*1$
$=(10201)_3$

28.1
对于$(\beta_n \beta_{n-1}\cdots \beta_0)_3$
$\alpha_i\in\{0,1,2\}$
我们可以对每个$\alpha_i=2$换成$\beta_i=-1$且$\beta_{i+1}=\alpha_{i+1}+1,若\alpha_i\ne 2,则\beta_i=\alpha_i$
若对于$\beta_{i+1}有\beta_{i+1}=2$，我们即需将其代换为$\gamma_{i+2}=\beta_{i+2}+1,且\beta_{i+1}=-1$
以此类推。
若于是存在$(\alpha_m\alpha_{m-1}\cdots\alpha_0)_3$
使得$\alpha_i\in\mathbb\{-1,0,1\}$

28.2
$\lfloor \frac{3^3}{2} \rfloor=13$

29
因为是与否告诉我们$2$的信息量，而7位电话号码有$10^7$个可能，我们要算出最小问多少个关于是否的问题可以获得他的电话号码，即需算出比$\log_{2}{10^7}$大的最小整数值，即为$\lceil\log_2{10^7}\rceil=\lceil 23.253\rceil=24$。

30.1
因为对于$10$个十进制数码，以及有$2$个可以放数码的数位，我们于是有$10^2=100$
因为对于$10$个数位我们有$2$个可能的数码，我们有$2^{10}>10^2$,因此可见$2$进制更高效

30.2
$$q^{\frac n q}$$

30.3![[Screenshot 2024-05-27 at 15.39.03.png]]

![[Screenshot 2024-05-27 at 15.38.48.png]]
可见通过调整$n$的数值，我们可以看到$\max{x^{\frac{n}{x}}}$始终在$x=2$附近。因此$2$进制是最高效的