1

我们证明$q$进制数是有理数当且仅当其为周期性的。
我们先证明若其为周期性的，则$q$有理。
令$(r=0.a_1\cdots a_n\overline{b_1\cdots b_m})_q,q\in\mathbb N$
于是$q^nr=a_1a_2\cdots a_n+0.\overline{b_1b_2\cdots b_m}$
$q^{n+m}=a_1\cdots a_nb_1\cdots b_n+\overline{0.b_1\cdots b_m}$
通过将两个等式相减我们可以得到：
$r(q^{n+m}-q^n)=a_1\cdots a_nb_1\cdots b_m-a_1\cdots a_n$
因此$$r=r\frac{a_1\cdots a_nb_1\cdots b_m-a_1\cdots a_n}{(q^{n+m}-q^n)}$$
因此$r$有理
我们现在证明反方向：
我们令$r=(\frac a b)_q,\gcd(a,b)=1$,以及不失一般性，我们假设$a<b$使得该有理数没有整数部分。
我们将$r$乘上一个足够大$n$的$q^n$,我们将其化简，设其为$\frac s t,\gcd(q,t)=1$
根据欧拉费马定理，我们有$a^{\varphi(t)}=1\mod t$，$\varphi$是欧拉函数。
根据同余定义，我们有$t\mid q^{\varphi(t)}-1$
于是：$$\begin{align}\frac s t=\frac{s(q^{\varphi(t)}-1)+s}{t\cdot q^{\varphi(t)}}\\
=\frac{s}{q^{\varphi(t)}}\frac{q^{\varphi(t)}-1}{t}+\frac{1}{q^{\varphi(t)}}\frac s t\\
\end{align}$$
我们也有$$\frac{s}{t} = \frac{s}{q^{\phi(t)}}\frac{(q^{\phi(t)}-1)}{t} + \frac{1}{q^{\phi(t)}}\bigg(\frac{s}{q^{\phi(t)}}\frac{(q^{\phi(t)}-1)}{t} + \frac{1}{q^{\phi(t)}}\frac{s}{t}\bigg)$$
我们可以看到重复的部分，于是：
$$\frac{s}{t}=\frac s t(q^{\varphi(t)}-1)\sum_{i=0}^{\infty}\left(\frac{1}{q^{i\varphi(t)}}{}\right)$$
于是$$r=\frac{s}{q^nt}$$
也是周期性的，因此该小数是周期性的。


2

$$\frac 1 2gt_0^2=h\implies t_0=\sqrt{\frac{2h}{g}}$$,$t_0$是初始下落所需时间
而对于
第$1$次反弹，我们则有$$t_1^{\text{up}}=\sqrt{\frac{2qh}{g}}$$
于是因为$h_n=qh_{n-1}$,我们有
$$t_n^{\text{up}}=\sqrt{\frac{2q^nh}{g}}$$
且对于第$n$次反弹，我们有其经过$q^nh$的距离
并且对于除掉初始下落的第$n$次下落有$t^{\text{down}}_n=t_n^{\text{up}}$
且$t_n=t^{\text{down}}+t^{\text{up}}=2\sqrt{\frac{2q^nh}{g}}$
于是对于除掉初始下落的第$n$次下落我们也有其经过$d^n h$的距离
故我们令$d_0$为第一次下落，$d_0=h$,所经距离$d_n$为第$n$次反弹加第$n$次下落的距离,$d_n=2q^nh$
因此我们令总共消耗时间为$T$,则
$$T=\sum_{i=0}^{\infty}t_i=\sqrt{\frac{2h}{g}}+2\sum_{i=1}^{\infty}\sqrt\frac{2q^ih}{g}$$
通过化简，我们得到$$T=\sqrt\frac{2h}{g}\left(1+2\sum_{i=1}^{\infty}\sqrt{q}^i\right)$$
又因为$$\sum_{n=1}^{\infty}ar^{n-1}=\frac{a}{1-r}$$
我们有$$T=\sqrt\frac{2h}{g}\left(1+2\sum_{i=1}^{\infty}\sqrt{q}^i\right)=\sqrt{\frac{2h}{g}}\left(1+2\frac{\sqrt{q}}{1-\sqrt q}\right)$$
$T$是所消耗全部时间。

对于问题的另一部分，我们令$D$为所经过所有距离
于是$$D=\sum_{i=0}^{\infty}d_i=h+2h\sum_{i=0}^{\infty}q^n=h\left(1+2\frac{q}{1-q}\right)$$
$\square$

3

我们证明更具有普遍性的结论：$$\text{对于}\:x\in\mathbb R$$集合$$\{nx-\lfloor nx \rfloor,n\in\mathbb N\}$$
在$[0,1)$上稠密。
因为$nx-\lfloor nx\rfloor =\{nx\}=nx\mod 1$
我们先证明$\{nx\mod 1,n\in\mathbb N\}\cap[0,\frac 1 n]\ne \emptyset$
令$x_k=kx-\lfloor kx\rfloor=\{kx\}=kx\mod 1=\{kx\},k=0,\cdots,n$
通过鸽洞原理，对于$[0,1)=\bigcup_{n\in\mathbb N\cup 0}{[0,\frac 1 n)}$
而又因为有$n+1$个$x_k$,我们有至少有一个子区间是有两个$x_k$的。我们设这两个为$x_{k_1},x_{k_2},k_1<k_2$
于是对于某些$k$我们有
$$\frac k n\le \{k_1x\}<\{k_2x\}\le\frac{k+1}{n}$$
于是$$0\le\{k_2x\}-\{k_1x\}\le \frac 1 n$$不过$\{k_2x\}-\{k_1x\}=\{\{k_2x\}-\{k_1x\}\}=\{k_2x-k_1x+\lfloor k_1 x\rfloor-\lfloor k_2 x\rfloor\}=\{(k_1-k_2)x\}$
于是$\{(k_1-k_2)x\}\in[0,\frac 1 n]$
又因为$n$是任意的，故我们证得$\{nx-\lfloor nx \rfloor,n\in\mathbb N\}$在$[0,1)$上稠密。

而对于在圆上移动整数倍弧度的固定点构成的子集，我们令其为

$$A=\left\{0\leqslant m+2n\pi<2\pi:n,m\in \mathbb{Z}\right\}$$
于是根据集合$$\{nx-\lfloor nx \rfloor,n\in\mathbb N\}$$
在$[0,1)$上稠密。我们令$x=2\pi$,因为$2\pi n-\lfloor 2\pi n\rfloor=\{2\pi n\}=m+2n\pi,\:\text{for some}\: m,n\in\mathbb Z$,也就说明$A$在$[0,2\pi)$上稠密。因此由一个弧度制圆构成的点集的所有极限点的集合是$[0,2\pi)$

4.1

对于任意有理数$r=\frac{m}{n},\gcd(m,n)=1$
我们通过欧几里得算法列出方程,且根据2.2 习题5有$\gcd(m,n)=1=r_n$：
$$\begin{align}
m=q_1n+r_1&\quad(r_1<n)\\
n=q_2r_1+r_2&\quad(r_2<r_1)\\
r_1=q_3r_2+r_3&\quad(r_3<r_3)\\
r_2=q_4r_3+r_4&\quad(r_4<r_4)\\
\vdots\\
r_{n-1}=q_{n+1}r_n=q_{n+1}&(0=r_{n+1}<r_n)
\end{align}$$

于是$$\begin{align}
\frac{m}{n}=q_1+\frac{r_1}{q_2r_1+r_2}=\\q_1+\frac{1}{q_2+\frac{r_2}{r_1}}=q_1+\frac{1}{q_2+\frac{r_2}{q_3r_2+r_3}}=\\q_1+\frac{1}{q_2+\frac{1}{q_3+\frac{r_3}{r_2}}}=\\\cdots\cdots=\\ [q_1;q_2,\cdots,q_{n+1}]\end{align}$$

4.2

我们先证明两个定理：
**定理1**
若$p_n$,$q_n$的定义为$p_0=a_0,p_1=a_1a_0+1,p_n=p_{n-1}p_n+p_{n-2}\:\text{for}\:n\ge 2$$q_0=1,q_1=a_1,q_2=a_2a_1+a_0,q_n=a_nq_{n-1}+q_{n-2}\:\text{for}\:n\ge 2$于是$[a_0,a_1,\cdots,a_n]=\frac{p_n}{q_n}$
**证明**
我们通过归纳证明，对于$n=0$时和$n=1$时，分别$\frac{p_0}{q_0}=a_0=[a_0]$，$\frac{p_1}{q_1}=\frac{a_1a_0+1}{a_1}=a_0+ \frac{1}{a_1}=[a_0,a_1]$
，定理成立。
我们假设对于$n=m$定理成立
于是$[a_0,\cdots,a_m]=\frac{p_m}{q_m}=\frac{a_mp_{m-1}+p_{m-2}}{a_mq_{m-1}+q_{m-2}}$
因此，$$\begin{align}[a_0,\cdots,a_m,a_{m+1}]=[a_0,\cdots,a_m+\frac{1}{a_{m+1}}]=\\
\frac{(a_m+\frac 1 {a_{m+1}})p_{m-1}+p_{m-2}}{(a_m+\frac{1}{a_{m+1}})q_{m-1}+q_{m-2}}=\frac{a_{m+1}(a_mp_{m-1}+p_{m-2})+p_{m-1}}{a_{m+1}(a_mq_{m-1}+q_{m-1})+q_{m-1}}\\
= \frac{a_{m+1}p_m+p_{m-1}}{a_{m+1}q_m+q_{m-1}}=\frac{p_{m+1}}{q_{m+1}}\end{align}$$
**定理1-1**
根据上个定理的定义，$p_n,q_n$满足$$p_nq_{n-1}-p_{n-1}q_n=(-1)^{n-1}$$
**证明：**
根据上个定理，我们有
$$\begin{align}p_nq_{n-1}-p_{n-1}q_n=\\(a_np_{n-1}+p_{n-2})q_{n-1}-p_{n-1}(a_nq_{n-1}+q_{n-2})

\end{align}$$
对$n-1,n-2\cdots,2$这个步骤进行这个步骤地重复我们可以得到
$$p_nq_{n-1}-p_{n-1}q_n=(-1)^{n-1}(p_1q_0-p_0q_1)=(-1)^{n-1}(1)=(-1)^{n-1}$$
证完两个定理之后，我们开始运用其得出新的结论。
令$R_n=\frac{p_n}{q_n},x=[a_0,a_1,\cdots,a_n]$我们证明如下定理
**定理 2**
$R_{2m}$单调递增，$R_{2m+1}$单调递减。
**证明：**
根据定理1和1-1，我们有
$$\begin{align}x_m-x_{m-2}=\frac{p}{q}-\frac{p_{m-2}}{q_{m-2}}\\=\frac{p_m}{q_m}-\frac{p_{m-1}}{q_{m-1}}+\frac{p_{m-1}}{q_{m-1}}-\frac{p_{m-2}}{q_{m-2}}\\
=\frac{(-1)^{m-1}}{q_mq_{m-1}}+\frac{(-1)^{m-2}}{q_{m-1}q_{m-2}}\\
=\frac{(-1)^ma_mq_{m-1}}{q_mq_{m-2}q_{m-1}}\\
=\frac{(-1)^ma_m}{q_mq_{m-2}}\end{align}$$
因为$q_m,q_{m-2},a_m$皆为正整数,因此$R_{2m}$单调递增，$R_{2m+1}$单调递减
于是我们有$R_0<R_2<R_4<R_6<\cdots$,$R_1>R_3>R_5>R_7>R_9>\cdots$

我们证明如下定理
**定理 3**
每个$n$为奇数的$R_n$都比$n$为偶数的$R_n$大。
**证明：**
通过定理1-1 有$$R_m-R_{m-1}=(\frac{1}{q_mq_{m-1}})(p_mq_{m-1}-p_{m-1}q_m)=(-1)^{m-1}$$
于是每个奇数的$R_n$都比相邻的两个数大，也就是$$x_{2m+1}>x_{2m},x_{2m+1}>x_{2m+2}$$
若存在某个$r$使得$x_{2m+1}\le x_{2r}$根据定理2我们有若$r<m$,$x_{2m+1}\le x_{2r}<x_{2m}$，若$r>m,\:x_{2r+1}<x_{2m+1}\le x_{2r}$
在两个情况中，都与每个奇数都比相邻的两个数大相矛盾
于是$x_{2m+1}>x_{2r}\forall r$,也就是说任意奇数的$R_n$都比偶数的$R_n$大。

我们现在证明最后一个定理：
**定理 4**
因为原连分数$x=R_n$,若$n$是偶数，则通过定理2我们有其为最大的$m$为偶数的$R_m$。 同样的，若$n$是奇数，通过定理2我们有其为最小的$m$为奇数的$R_m$. 通过定理3我们则有其比所有的$n$为偶数的$R_n$大. 因此$x$在所有的偶数的$R_n$和奇数的$R_n$之间。

总结一下，我们得到了
$$R_1<R_3<\cdots<R_{2k-1}<x=\frac{m}{n}<R_{2k}<R_{2k-2}<\cdots<R_{2}$$
也就是本小题需要的结论。

4.3

本题已经通过4.2 定理1证得。

4.4

本小题已通过4.2定理1-1证得

4.5

我们令$D_k=[R_{2k-1},R_{2k}]$,于是根据4.2，有闭区间套$D_n\supset D_{n-1}\:\forall n\in\mathbb N$, 再根据柯西康托尔定理，又因为$\forall \epsilon>0\:\exists n\:\textrm{s.t.}\:|D_n|<\epsilon$. 因此存在唯一的点$x=\lim_{i\to \infty}R_i\in D_k\:\forall k$. 证毕$\square$

4.6

令$x=[a_0;a_1,a_2,\cdots]，a_k>0\:\text{for}\: k\ge 1$为一个无限连分数。我们假设其为有理数,$x=\frac p q$. 
我们证明引理1:
$$q_k\ge k\:\forall k\ge 1$$
因为$q_1=a_1\ge 1$,于是该结论对于$k=1$成立
我们令$k>1$,假设对于所有$\le k$结论成立，于是
$$\begin{align}q_{k+1}=\\a_{k+1}q_k+q_{k-1}\ge \\a_{k+1}k+(k-1)\ge\\1\cdot k+(k-1)=\\2k-1\ge\\ k+1\end{align}$$

于是根据4.2 定理 2我们有$$R_{2k+1}>x>R_{2k}.$$
于是$$R_{2k+1}-R_{2k}>x-R_{2k}>0,$$
根据4.2定理1-1，有
$$\frac{(-1)^{2k}}{q_{2k}q_{2k+1}}>x-R_{2k}>0,$$
$$\frac{1}{q_{2k}q_{2k+1}}>x-R_{2k}>0,$$
$$\frac{1}{q_{2k}q_{2k+1}}>x-\frac{p_{2k}}{q_{2k}}>0,$$
$$\frac{1}{q_{2k+1}}>xq_{2k}-p_{2k}>0,$$
$$\frac{1}{q_{2k+1}}>\frac{pq_{2k}}{q}-p_{2k}>0$$
于是，$$\frac{q}{q_{2k+1}}>pq_{2k}-p_{2k}q>0$$
注意到$pq_{2k}-p_{2k}q$是整数，且大于$0$. 但是$q$是固定的
根据引理1有：$q_{2k+1}\ge 2k+1$，因此若$k$足够大，$$\frac{q}{q_{2k+1}}<1$$
于是我有一个属于$(0,1)$的整数，这是不可能的。因此$x$不可能是有理数，故为无理数。

4.7

若 $x_n\ge1$,于是 $x_{n+1}=1+\frac1{x_n}\gt1$. 且, $x_nx_{n-1}=x_{n-1}+1\ge2$. 因此
$$
\begin{align}
|x_{n+1}-x_n|
&=\left|\,\left(1+\frac1{x_n}\right)-\left(1+\frac1{x_{n-1}}\right)\,\right|\\
&=\left|\,\frac{x_{n-1}-x_n}{x_nx_{n-1}}\,\right|\\
&\le\frac{|x_{n-1}-x_n|}2\\
&\iff \left|\frac{x_{n+1}-x_{n}}{x_{n-1}-x_n}\right|\le\frac{1}{2}\\&\iff\\\left|x_{n+1}-x_n\right|\le\frac{1}{2}\left|x_{n}-x_{n-1}\right|
\end{align}
$$
于是根据比例判别收敛法，存在极限$x_{\infty}$使得:

$$
\begin{align}
x_\infty
&=\lim_{n\to\infty}x_n\tag{2a}\\
&=x_1+\sum_{k=1}^\infty(x_{k+1}-x_k)\tag{2b}
\end{align}
$$
又因为s $x_\infty\gt1$ 以及根据$x_nx_{n-1}=x_n+1$，我们有
$$
x_\infty=1+\frac1{x_\infty}\tag3
$$
解出方程即得
$$
\begin{align}
x_\infty
&=\frac{1+\sqrt5}2\tag{4a}\\
&=\phi\tag{4b}
\end{align}
$$
4.8
假设对$n<k$成立
$$F_n=\frac{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^n-\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^n}{\sqrt5}$$于是根据$F_k=F_{k-1}+F_{k-1}$，我们有
$$F_k=\frac{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^{k-1}-\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^{k-1}}{\sqrt5}+\frac{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^{k-2}-\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^{k-2}}{\sqrt5}$$
提取公因式，也就是
 $$= {\frac {1} {\sqrt5}}\left[{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^{k}\left(1+\frac{2}{1+\sqrt 5}\right)}-{\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^{k}\left(1+\frac{2}{1-\sqrt 5}\right)}\right]$$


----

注意到 **a)**$${\left(1+\frac{2}{1+\sqrt 5}\right)}{\left(\frac{1-\sqrt 5}{1-\sqrt 5}\right)}={\frac {1+\sqrt 5}{2}}$$
以及**b)**
$${\left(1+\frac{2}{1-\sqrt 5}\right)}{\left(\frac{1+\sqrt 5}{1+\sqrt 5}\right)}={\frac {1-\sqrt 5}{2}}$$

 于是我们可以得到：

 $$F_k=\frac{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^k-\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^k}{\sqrt5}$$
 于是根据归纳，$F_n=\frac{\left(\frac{1+\sqrt 5}{2}\right)^n-\left(\frac{1-\sqrt 5}{2}\right)^n}{\sqrt5}$对于所有$n\in\mathbb N$成立。

4.9
根据2.2习题11，又因为代数数是超越数的否命题，故$$\frac{1+\sqrt{5}}{2}$$为代数数

5.1
我们证明
$$1+\sum_{i=1}^n\frac{1}{n!}+\frac{1}{n!n}=3-\sum_{i=2}^n{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}$$
对于$n\ge 2$成立。
我们通过归纳证明
当$n=2$
原式$\iff 1+1+\frac{1}{2}+\frac{1}{4}=3-\frac{1}{4}$
显然成立
我们假设对$n=m$
成立，于是
$$1+\sum_{i=1}^m\frac{1}{n!}+\frac{1}{m!m}=3-\sum_{i=2}^m{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}$$
$$\iff \frac{1}{(m+1)!}+1+\sum_{i=1}^m\frac{1}{n!}+\frac{1}{m!m}=3-\sum_{i=2}^m{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}+\frac{1}{(m+1)!}$$
$$\iff 1+\sum_{i=1}^{m+1}\frac{1}{n!}+\frac{1}{m!m}=3-\sum_{i=2}^{m}{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}+\frac{1}{(m+1)!}$$
$$\iff 1+\sum_{i=1}^{m+1}\frac{1}{n!}-\frac{1}{(m+1)(m+1)!}=3-\sum_{i=2}^{m}{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}+\frac{1}{(m+1)!}-\frac{1}{(m+1)(m+1)!}-\frac{1}{m!m}$$

$$\iff 1+\sum_{n=1}^{m+1}\frac{1}{n!}+\frac{1}{(m+1)!(m+1)}=3-\sum_{n=2}^{m+1}{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}$$
因此，$$1+\sum_{i=1}^n\frac{1}{n!}+\frac{1}{n!n}=3-\sum_{i=2}^n{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}$$
对所有$n\ge 2$的自然数成立。

5.2
根据5.1，我们有$$1+\sum_{i=1}^n\frac{1}{n!}+\frac{1}{n!n}=3-\sum_{i=2}^n{\frac{1}{(n-1)\cdot n\cdot n!}}$$
因此
$$e=3-\sum_{i=0}^\infty{\frac{1}{(n+1)\cdot (n+2)\cdot (n+2)!}}=\lim_{n\to\infty}(1+\sum_{i=1}^n\frac{1}{n!}+\frac{1}{n!n})$$
$$\iff e=1+\lim_{n\to\infty}\sum_{i=1}^n\frac{1}{n!}+\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n!n}=\sum_{i=0}^{\infty}\frac{1}{n!}$$
于是成立。$\square$

5.3
2.7182818284590
我们计算$\sum_{i=0}^{10}\frac{1}{i!}$
得到
$\frac{9864101}{3628800}=x$

计算$\sum_{i=0}^{10}\frac{1}{i!}+\frac{1}{9*10*10!}$
得到
$\frac{887769091}{326592000}=y$
我们计算$x,y$与$e$的误差，得到
$|e-y|=2.42507*10^-8$
$|e-x|=2.73127*10^-8$
于是$|e-y|<|e-x|$，也就说明$y$更准确。

6.1
因为对于任意$a,b\in\mathbb{R}_+,$不失一般性假设$a\le b$, 有对于任意$p\in\mathbb Z$,
$$a^p\le \frac{a^p+b^p}{2}\le b^p$$
因此
$$a\le \sqrt[p]{\frac{a^p+b^p}{2}}\le b$$
$$\iff a\le S_p(a,b)\le b$$
根据对称性，当$a\ge b$时有
$$b\le S_p(a,b)\le a$$
6.2.1
我们根据上一题有
$a\le S_p(a,b)\le b\:\forall p$
而我们下面证明
$$\max(x,y) <\sqrt[n]{x^n+y^n} \le \sqrt[n]{2}\max(x,y).$$
$$\max(x,y)<\sqrt[n]{x^n+y^n}\iff\max(x,y)^n<x^n+y^n$$
因为$x,y\in\mathbb{R}_+$，显然成立。
而$$\sqrt[n]{x^n+y^n}\le \sqrt[n]{2}\max(x,y)\iff x^n+y^n\le 2\max(x,y)^n$$
因为$x,y\in\mathbb R_+$也明显成立。

于是$\lim_{n\to+\infty}\max(x,y)<\lim_{n\to+\infty}\sqrt[p]{x^n+y^n}\le \lim_{n\to+\infty}\sqrt[n]{2}\max(x,y)$
于是根据夹击定理我们有$\lim_{n\to\infty}S_n(x,y)=\max(x,y)$

6.1.2
$\max(x,y)\le\lim_{n\to\infty}{S_{-n}}\le \lim_{n\to-\infty}\sqrt[n]{2}\max(x,y)$
而$\lim_{n\to-\infty}\sqrt[n]{2}=\lim_{n\to\infty}\frac{1}{\sqrt[n]{2}}=1$
因此$\lim_{n\to +\infty}S_{-n}=\max(x,y)$

7.1
令$x_{n+1}=\frac{1}{2}(x_n+\frac{a}{x_n})$
注意到

$$
x_n-x_{n+1}=x_n-\frac12\Bigl(x_n+\frac a{x_n}\Bigr)=\frac1{2x_n}(x_n^2-a).
$$
我们运用这个结果：
$$\begin{align}
x_n^2-a
	&=\frac14\Bigl(x_{n-1}+\frac a{x_{n-1}}\Bigr)^2-a\\
	&=\frac{x_{n-1}^2}4-\frac a2+\frac{a^2}{4x_{n-1}^2}\\
	&=\frac14\Bigl(x_{n-1}^2-2a+\frac{a^2}{x_{n-1}^2}\Bigr)\\
	&=\frac{1}{4}\Bigl(x_{n-1}-\frac a{x_{n-1}}\Bigr)^2\\
	&\ge0.
\end{align}$$
因此, $x_n\ge x_{n+1}$ 且 $x_n$ 有下界，因为 $x_n^2\ge a$ for each $n\ge2$.

因为单调且有界的数列收敛，我们表示该数列极限为 $x=\lim_{n\to\infty}x_n$. 于是我们有：
$$
x=\lim_{n\to\infty}x_n\quad\iff x=\frac{1}{2}(x+\frac ax)\implies\quad x=\sqrt a.
$$
 
7.2
 $$\Delta_{n+1} =|x_{n+1} - \sqrt{a}|\quad,\Delta_{n+1} =$$
$$ | \frac{1}{2}( x_{n}+\frac{a}{x_{n}} ) - \sqrt{a} |\Delta_{n}$$


$$\Delta_{n+1}=\frac{1}{2}|(\frac{a}{x_{n}}-\sqrt{ a }+x_{n} -\sqrt{a })|\Delta_{n}$$

$$\Delta_{n+1}=\frac{1}{2}|\frac{a-\sqrt{  a}x_{n}}{x_{n}}+x_{n}-\sqrt{ a }|\Delta_{n}$$

$$\Delta_{n+1}=\frac{1}{2}|\sqrt{a  }(\frac{ \sqrt{ a }-x_{n}}{x_{n}})+x_{n}-\sqrt{ a }|\Delta_{n}$$
根据 要么$x_{n}\ge \sqrt{  a}\ge {0}$   要么 $x_{n}\le\sqrt{ a }$, 以及 $|a|=|-a|$, 以及 $x_{n}\ge a$ 对于任意$n\ge 2$我们有：

$$\Delta_{n+1}=\frac{1}{2} \bigg|\sqrt{ a } \frac{\Delta_{n}}{x_{n}}-\Delta_{n}\bigg|$$
$$\implies{2}\Delta_{n+1}=\Delta_{n}|\frac{\sqrt{ a }-x_{n}}{x_{n}}|$$
$$\implies 2\Delta_{n+1}=\Delta^2_{n}|\frac{1}{x_{n}}|$$
$$\implies \Delta_{n+1}=\Delta_n^2\big|\frac 1 {2x_n}\big|$$
我们于是可以通过  $\Delta_{1}=|x-\sqrt{ a } |$和$x_{n+1}=\frac{1}{2}(x_n+\frac{a}{x_n})$进行计算。
$\blacksquare$

8.1
我们通过归纳证明：
$S_0(1)=1$
假设$S_{0}(m)=m$
于是$S_0(m+1)=S_0(m)+1=m+1$
故$S_0(n)=n$
通过归纳成立

$S_1(1)=1=\frac{1*(1+1)}{2}$
假设$S_1(m)=\frac{m*(m+1)}{2}$
$S_1(m+1)=(m+1)+S_1(m)=\frac{2m+2+m^2+m}{2}$
$=\frac{(m+2)(m+1)}{2}$
故$S_1(n)=\frac{n(n+1)}2$通过归纳成立

$S_2(1)=1=\frac{1(2)(3)}6$
假设$S_{2}(m)=\frac{m(m+1)(2m+1)}{6}$
于是$S_{2}(m+1)=S_{2}(m)+(m+1)^2=\frac{m(m+1)(2m+1)}{6}+(m+1)^2=\frac{(m+1)(m+2)(2m+3)}{2}$故$S_{2}(n)=\frac{n(n+1)(2n+1)}{2}$通过归纳成立

$S_{3}(1)=1=\frac{1^2(2)^2}{4}$
假设$S_{3}(m)=\frac{m^2({m+1})^2}{2}$
于是
$S_{3}(m+1)=S_{3}(m)+(m+1)^3=\frac{(m+1)^2(m+2)^2}{4}$
故$S_{3}(n)=\frac{n(n+1)^2}{4}$通过归纳成立。

我们现在解决问题的第二部分：
 $m^k$是一个整值多项式.  因此, $m^k=\sum_{r=0}^k \,a_r\binom{x}{r}$ 对于某些 $a_0,a_1,\ldots,a_n\in\mathbb{Z}$ (显然, $a_n\neq 0$). 我们现在有：$\sum_{m=0}^n\,m^k=\sum_{m=0}^n\,\sum_{r=0}^k\,a_r\binom{m}{r}=\sum_{r=0}^k\,a_k\,\sum_{m=0}^n\,\binom{m}{r}$.  于是通过hockey stick identity 我们有$\sum_{m=0}^n\,m^k=\sum_{r=0}^k\,a_k\,\binom{n+1}{r+1}$.  因此, $\sum_{m=0}^n\,m^k$ 是一个关于 $n$ 的$k+1$次多项式, 因为 $n^{k+1}$ 的系数是$\frac{a_k}{(k+1)!}\neq 0$.   
 
 又因为$\sum^n_{m=0}m^k=\sum^{n}_{m=0}{(n-m)^k}=\sum^{n}_{m=0}(n-(n-m))^k=\sum^{n}_{m=0}\sum^{k}_{i=0}\binom{k}{i}n^{k-i}(m-n)^i$
 
 8.2
我们运用 Cesaro-Stolz 定理
因为若设t $b_{n}=n^{k+1},a_{n}=S_k(n)$ $k\in\mathbb{N}$, $b_{k}$单调递增且趋近 $+\infty$, 于是

$$\lim_{n\to+\infty}\frac{a_{n+1}-a_n}{b_{n+1}-b_n}=\frac{a_{n}}{b_{n}}$$

运用这个结果，我们得到：
$$
\begin{align}\lim_{n\to +\infty}\frac{S_k(n)}{n^{k+1}}=\\\lim_{n\to +\infty}\frac{S_k({n+1})-S_k(n)}{(n+1)^{k+1}-n^{k+1}}=\\\lim_{n\to +\infty}\frac{(n+1)^k}{(n+1)^{k+1}-n^{k+1}}=\\
\lim_{n\to\infty}\frac{\sum_{i=0}^{k}\binom{k}{i}n^i}{\sum_{i=0}^{k}{\binom{k+1}{i}}n^i}=\\
\frac{n^k+\cdots}{(k+1)n^k+\cdots}=\\
\frac{1}{k+1}
\\\end{align}
$$


